《承諾的期限》

這是小弟在這裡連載的第二個作品，跟上次《狼女》一樣，不論正評負評也好，請大家給小弟一點意見，也好讓我知道有沒有讀者在看
希望大家會喜歡這個故事，謝謝！
------------分隔線------------
《承諾的期限》
我們所有的承諾，都只生效在還愛著對方的時候。

零。
//假如承諾設有限期。

最近，陳梓浩多了一個新興趣，就是畫畫。

有一天，他在網絡上偶然看到了幾段畫畫教學的影片，忽發奇想，決定自學畫畫。

於是，他在隔天下課後就跑到了家附近的一間文具店，根據前一晚準備好的清單買下了畫紙、顏料和畫筆。回到家，他急不及待就把書桌整理好了。書桌搖身一變，成了一張畫畫專用桌，桌上整齊地擺放著各種工具。

陳梓浩馬上開始了上網自學的旅程，不論是練習簡單的直線、圓圈，還是顏色的混合和上色技巧，於他都是新奇而有趣。

在他初學的第一個晚上，他畫到淩晨三點了也不願去睡。

不出數天，陳梓浩已經能夠初步掌握物件的透視和光影，看著手上的畫作，他不禁讚嘆自己學習能力之高。相信只需半年，他的畫功就能有模有樣了。

只要他能一直堅持畫下去的話。

這晚，陳梓浩依舊閉關在自己的房間裡畫畫。今天是星期六，不用上課，也沒別的事要幹，他就花更多的時間在畫畫上了。他戴上耳機，一邊聽最近新喜歡的音樂，一邊練習畫畫，時間過了多久他也沒在意，只是沉醉在這個屬於他自己的世界。

突然，母親無聲無色地走進房間來，她一掌拍在陳梓浩的肩膊，陳梓浩猛地回頭，並除下了耳機。

「怎麼了？」陳梓浩問。

「還問怎麼了？你知道現在時間是多少了嗎？我喊了你很多次了，但你也不理我。」母親的表情看來不太高興。

陳梓浩連忙瞟了一眼時鍾，原來已經快要晚上八點。

「出來吃飯啦！」母親氣說，轉身走出了房間。

陳梓浩簡單地收拾了一下桌上的畫具，正要站起來，桌上卻傳來了新訊息的鈴聲。

他突然想起，剛才在專注畫畫的時候好像也感覺到手機不時傳來震動和鈴聲，只是自己沒多在意。他拿起了手機，打開一看，果然顯示著二十多個未讀訊息及三個未接來電。

「糟了！」陳梓浩暗忖，心裡一陣不安頓時湧上。

一段被自己忘掉的記憶隨著這些訊息一同湧現在腦中，陳梓浩不及細想，馬上就打開衣櫃並換上了一套外出的衣服。

父母看到他從房間走出來，卻見他換過了衣服又不打算坐下吃飯，心裡都是疑惑。

陳梓浩已經沒有時間解釋，只好簡短地跟他們說自己有急事要做，然後就推開大門離開。

來到海旁的時候，陳梓浩很快就在人群之中看到了思晴，只見她仍是在左顧右盼。當陳梓浩走到她面前時，她一臉不滿地瞧著陳梓浩，吼道︰「陳梓浩！你很過份啊！」

「對不起啦！是我錯了，我竟然忘記約了你。 」在思晴氣鼓鼓的面容前，陳梓浩只好低聲道歉。

「忘記了？今晚的約會是你先問我的吧？你約我出來，然後自己忘記了？」

「我……我也不想的。」

「不想……你有想過我想不想嗎？是你想要來這裡的啊！你知道剛才的風有多猛烈嗎？要不是我找了個地方擋一下，我就要冷死了……」

此刻，陳梓浩看著眼前快要哭出來的女朋友，竟然沒有太多的自責，也沒有太多的憐惜。

「你該不會又是在顧著研究你的新興趣吧？」思晴問。

「嗯……」陳梓浩回答，想到剛才出門前還未畫完的那幅畫，只盼今晚回到家後就能把它完成。

「你可真是厲害了，只念著你的結他，也不想念一下我。」她哭笑不得地說。

「結他？」陳梓浩反問，不知道她為何提起結他。

她見陳梓浩愣了，便說︰「你之前不是說過你最近對彈結他很有興趣嗎？不但花錢去上結他課，更買了一把結他呢。」

被思晴如此一說，陳梓浩才想起自從開始學畫畫後，他就再沒有彈過結他了，之前為期一個月的結他班在上星期最後一堂結束後，他都沒有再續下一期。

陳梓浩遲遲沒有回應，思晴也猜到原因，便說︰「該不會是你已經對結他沒有興趣了吧？你現在又在玩些甚麼？」

「畫畫啊……我發現原來畫畫也很有趣。」陳梓浩坦白。

「好吧。」思晴對陳梓浩的新嚐好似乎不太感興趣。

「我們現在去哪裡？」她問，眼神中流露出一絲期待。

陳梓浩四處張望，一時之間竟想不到該去那裡好。

「我昨天發給你的那家餐廳不錯吧？不如就去哪裡？」思晴問，並走在前頭領路。

「哪間？」陳梓浩衝口而出，她一聽到，腳步就止住了。她回過頭來，失望地問︰「你該不會是連我之前發給你的餐廳資料都沒有看吧？」

被說穿了，陳梓浩只能支吾以對。

豆大的淚珠從思晴的眼角簌簌滾落。她的聲音開始模糊︰「約會是你自己提出的，你愛理不理也算了。我也為你做了一些資料搜集，好讓我們能一起討論一下。誰知你竟也毫不在意！」

當下，陳梓浩張口結舌，只覺她的說話都是對的……

「我問你啊……你喜歡我嗎？」她問，語氣已有點虛弱無力。

「我……我喜歡你啊。」連陳梓浩自己都沒想到，他會在這問題上語塞。

「陳梓浩！你竟然這也要猶疑！」思晴的眼淚再次爆發。

「才三個星期而已！我們才拍拖拍了三個星期，到底……你當初真的是喜歡我才跟我告白的嗎？」

「是真的啊！」陳梓浩嘗試握思晴的手臂，她卻避開了。

陳梓浩現在回想，當初所有喜歡思晴的感覺都是真確地存在。

時間彷彿回到了三個月前，陳梓浩和思晴開展的第一次對話，不是問功課的那一種，是能夠了解對方的那一種……

「你喜歡打羽毛球的嗎？」那天體育課，思晴見陳梓浩拿起了羽毛球拍，走過去問。

「喜歡啊。」

「做我的對手好嗎？我剛好自己一個。」

陳梓浩答應了，兩人開始對打。意外地，思晴的技巧挺厲害的，陳梓浩便問她︰「你有特別去訓練嗎？」

「我從小二就開始打羽毛球了。」她笑說，自信而迷人。

自那一天起，他們便開始互傳訊息。因為他們是同一班的，在小息或午飯的時候他們也會待在一起。

這段互相了解又互相試探的曖昧關係維持了兩個多月，直到三星期前，陳梓浩懷著對思晴的愛意，表白了。

他們正式牽起了手。

只是連陳梓浩自己也不知道，為何一切都會轉變得如此地快，當初所有的熱情和愛情都像被一個突如其來的大浪沖涮走了。

常言道︰「男人只喜歡追求的過程，一旦到手了，就會變得冷淡不再珍惜。」難道都是真的嗎？

思晴快要再哭不出來，臉上只剩下絕望。

「你知道當初你跟我告白時我是有多開心嗎？我開心得整個晚上都睡不著，就是在幻想著我們的未來，幻想著我們有會一同經歷很多很多人生不同的階段，欣賞世界上不同的美麗風景，一同見證彼此的成長……」

「我也是啊。」陳梓浩想如是說，但說不出口。

「……可是，才過了不到兩個星期你就像變了個人似的，訊息不回，約會沒空，一點點對我的在意都感受不到。」

陳梓浩以沉默代替承認。看著思晴的臉，陳梓浩竟仍然沒有多少感受，心裡像在告訴他要哭，但他卻一滴眼淚也擠不出來。

突然，陳梓浩的電話響起了，顯示的名字是班上另一個女生。原來剛才手機裡的二十多個未讀訊息，有一半都是屬於她。

「哦！好啊，我明白了。」思晴看到了來電顯示，連連點頭。

有時候，陳梓浩也會問自己，他是一個花心的人嗎？

能輕易地喜歡上一個人，又能輕易地不再喜歡一個人。

以前如是，結果現在亦如是。

「你明白一個簡單的承諾對一個人來說是多重要嗎？還是說你對一個人的愛，就像你的那些興趣嚐好一樣，都只有三分鐘熱度？」

「對不起，我並不希望是這樣的，可是我對你的那份感情，真的沒有了……」

感情逝去了，就是逝去了，再挽不回來。

每件事物都有一個期限，食物如是，感情亦如是。要怪責的話，就只能怪責他們這段感情的品質不夠好，如此快便過期。

面前的思晴，就像那些年金城武手中的鳳梨罐頭，過期了，就該放手。

當時的陳梓浩，是這樣認為的。

思晴抬頭望向陳梓浩，眸子裡已再沒有淚水，只剩下一個帶點怨恨同時又空洞的目光。

就像是陳梓浩掏去了她眼裡的美好與盼望，然後再如垃圾般丟棄在路旁。

「如果真的是這樣，我真的祝福你以後喜歡甚麼事情、甚麼人都好，都只維持三分鐘就好了。這樣你就可以喜歡上很多很多的玩意，愛上很多很多的人了吧？」

思晴拋下了這句話，轉身離開，沒有再回頭。她最後的這句話就像一段錄音一樣不斷在陳梓浩腦內重播。

陳梓浩的眼淚此刻終於流了下來，而心裡那份愛人的能力，也好像伴隨著他的眼淚，一併流走了。

見到過期我即刻想睇多次重慶森林

好電影值得睇多幾次

一。
//相約兩次，是計劃。相遇兩次，是緣份。

世界很細小，大學的世界更細小。

在四年的大學生涯裡，你會認識很多人，當中可能是在上課時認識的，也可能是在參加活動時認識的。

隨著每個學期課程上的轉變，你都會遇到新的一班人，或是重遇以前的朋友。

每當在新學期開始，陳梓浩踏進一個新的課室的時候，他都會不其然地四處留意一下，瞧瞧看哪裡會有些熟悉的臉孔。

但他又會馬上想到自己不再是以前的那個自己，現在他根本沒有一個半個的知己好友。

於是他就會放棄尋找，然後打開手提電腦，也打著呵欠，就這樣開展一個新的學期。

為了減少與人交流，他甚至會故意選擇一些不用做分組作業、全都是個人評估的課程來修讀。

不過，在今個學期，也就是他在大學生涯的第二年，他卻修讀了一個叫「GEST9009未來科技探究」的課程，以分組專題報告為主要評核方式。原因很簡單，就是很多人都說這個課程容易取得高分。

第一堂課，陳梓浩已提早了十分鐘來到課室，但整個課室已經被來自各個學系的同學擠得滿滿的。畢竟這個通識課程算是一個燙手山芋，當初能夠成功報讀已是幸運，他只好怪自己沒有再早一點過來。

幸好他只有自己一個人，不用幫別人佔坐位，所以他還是能找到個位置坐下。

這時，一個女生走到陳梓浩旁邊，問︰「不好意思，請問你旁邊的位置有人嗎？」

陳梓浩搖了搖頭，並拿起了放在地上的背包讓她過去。

「謝謝。」她微微一笑，露出了她只有左邊臉頰才有的酒窩。

作為回應，陳梓浩也給了她一個淺淺的、不失禮貌的微笑。

教授進來了，他看到人山人海的場面，露出了一個相當滿意的笑容。瞧到教授，課室內的同學都把談話的聲量輕微降低，等待教授開始說話。

只見教授花了數分鐘整理好電腦的畫面，就開始了今個學期的第一堂課。

「大家好，我是Dr. Kwok，很歡迎大家修讀了這個有關科學研究的課程。我很清楚明白今天為甚麼會有這麼多同學在這裡。我想，一定不會是因為大家都喜歡科研的，對吧？」

Dr. Kwok 望著台下的學生，展示出一個奸狡的表情，惹來眾人的一陣歡笑。

這個課程容易取得高分這個傳言，他從來都沒有否認，也不會特意去提高評分要求。然而，這時卻聽得他說︰「不過呢，今年的課程內容跟往年的有點不一樣，希望今天在我講解完後，你們不會全都給我退修了吧。」

說到「有點不一樣」這幾個字時，Dr. Kwok還特地加強了語氣，在場的人瞬間都愣住了，接著開始竊竊私語起來。

Dr. Kwok 不住點頭，像是同學一切的反應都在他意料之內一樣。

他沒有阻止同學聊天，並開始了簡介今個學期的課程內容。

簡單來說，以往這個課程的評分是包括三成的個人評估和七成的小組評估。今年Dr. Kwok 把那三成的個人評估全都取消了。換句說話，就是整個課程都變成以小組形式進行。

「我知道因為這是一個通識課程，這裡有來自不同學系的學生。我今次改動的目的，是希望你們即使以後都不會接觸科學也好，都可以透過這整個學期連續性的學習而有一點確實的得著，並且擁有一段難忘的回憶。我承諾你們，只要你願意花心力在這個課程裡，你必定不會後悔，並獲益良多。」

對於每次學期完結後都會把學過的東西都忘掉的陳梓浩來說，Dr. Kwok的這段話確是觸動到他。不過，顯然地其他同學並不是這樣想，他們都只是在意小組評估的安排。

「剛才他說了要四個人一組耶！」

「你們是不是還差一個人就夠人了？」

「我們只有兩個人，怎麼辦？」

陳梓浩錯愕地四處張望，才發現了一個問題。

「對喔！我在選這個課程之前都沒想到這是要組隊的。」

報讀了這個課程的人，大多數都是找朋友來一起讀的，因為他們都怕會遇上不做事的人，也就是free-rider。基本上，像陳梓浩一樣單人匹馬的並不多。

在這堂課過後，分組名單差不多就可以定了。

「嗨。」突然，旁邊有一隻手拍在陳梓浩的肩。

陳梓浩在迷惘中回過頭，發現原來是剛才的女生。

「我想問你是天文學會的嗎？」

「吓？」陳梓浩心裡冒出了若干個問號。

「嗯……對啊。」他說，因為他的確是天文學會的會員。

「真的嗎？幸好我沒認錯人。」她並不是對陳梓浩說的，她只是在自言自語。

「對了，你有組別了嗎？」她再問。

「還沒有，正打算找找看。」

「那麼你介意跟我一組嗎？我還有另一個朋友，如果你願意的話，我們只要再找多一個人就可以了。」

有人主動找自己組隊，陳梓浩當然願意，他心想自己反正在這個課室裡並沒有其他認識的人，這正好解決了他的煩惱，心裡只盼她們並不是free-rider。

看到陳梓浩答應了，那個女生舒了口氣，又說了聲謝謝。

就在大家都仍然在熱烈地尋找組員之際，Dr. Kwok卻說出了瞬間使空氣凝結的說話。

「啊，對了，忘了跟大家說，今年我還作了一個改動，就是你們的分組都是由我來隨機分配的。哈哈。」

他笑了，在場的學生卻沒有一個笑得出來。

兩個星期的選修期結束後，在開學的第三個星期，他們迎來了這個課程的第一次導修。

分組名單在上課前已經在內聯網內公布了，但陳梓浩並沒有太在意，因為名單上寫的都是他不知道的名字。

上導修課時，所有人都按照他們各自的分組坐在一起，而陳梓浩亦是在這個時候，再次遇到了那天曾經邀請他組隊的女生。

「咦？真巧呢！」那個女生笑說，露出了她只有左頰才有的酒窩。

如果大家剛好喜歡小弟的文字的話，小弟誠邀大家follow一下本人的IG︰@siuzaan

偶爾會有其他內容喔！
1 follow = 1 support
另外，喜歡使用紙言的讀者都可以在紙言找到這個故事！會同步連載

樓主面孔都好熟悉

巴打面孔都好熟悉

仆街一起自己底發現識我嘅人好難認唔出

二。
//任何事情都會冷卻，包括曾經熾熱的感情。

「下個星期吃開Sem飯，有沒有人有興趣？」

早幾天，一個已經很久沒有人說話的聊天群組突然傳來了新訊息，這使陳梓浩有點驚訝。

那是他去年參加天文學會迎新營時所開設的群組，當時他們是白組，所以取了個組名叫「白雪雪」。

對，這個名字確實是有點老套和噁心，不過青春就是要有些噁心的事情發生才能變得難忘，不是嗎？

初到大學，迎新營都是我們大多數人的會經歷的事情。很多時候，我們在大學的第一班朋友，就是在各式各樣的迎新營裡相遇相識。

可是，這種只是在營地裡一同相處了數天的小群體，一般而言其生命都是短暫的。大概一年，這些群組就會在沉默中滅亡。由每星期相約聚會，至一個月一次，再到兩三個月一次，最後在一年後就再沒聯絡。

當初我們不過是想在這個充滿未知的大學校園裡找到一絲依靠，在我們找到自己的方向和幾個能互相扶持的朋友後，當初加入的那些群組就再沒有用。

不過，陳梓浩比較幸運，因為在他去年參加過的三個迎新營中，竟然有一個群組在一年後能依然不倒。一聲呼召，大家都紛紛浮上水面來。

「好啊！很久沒見大家了。」

「我下星期二之後的晚上都有空。」

「吃甚麼好？」

出乎意料地，新訊息不斷冒出，組員們更馬上弄了個名單，讓有空出席的人填上自己的名字。

不消半小時，這個二十人的群組已經有一半的人填上了名字。陳梓浩看著名單，很多印象已開始模糊的名字都出現了。

看著組員們的對話，陳梓浩發現他們的關係維持得比他想象中好。然而，他卻與組內所有人都沒有很深的交情。因此即使他這陣子空閒的時間很多，他仍在猶疑著要不要在名單上填寫自己的名字。

既然下不了決定，陳梓浩乾脆先不理會他們，等待會再回覆。

手機剛放下，教授就踏進課室。

Dr. Kwok 腳踏黑亮的皮鞋，走路時不住發出清脆的聲響，使眾人從遠處就能感受到其威嚴。不過，當大家看到他慈祥的臉容後，又會覺得他平易近人。

Dr. Kwok 點算了一下課室裡的人數，扁了扁嘴說︰「還沒到齊嗎？」

這年頭，準時已經成為罕有的事，大學生遲到個十來分鐘是基本。陳梓浩曾見過有人在一堂兩小時的課堂中，下課前十分鐘才進入課室。當然，索性不去上課的大有人在。

學生陸續進來，陳梓浩瞟了一下手機，只見他的組員仍在聊天群組中熱烈地討論著。

這時候，一個女生踏進課室，吸引了陳梓浩的注意。

她披了一頭棕色的長髮，髮尾微微捲曲，並擁有一張瓜子臉蛋。身材不算高挑，穿著窄身牛仔褲的她雙腿顯得纖幼。總的來說，是挺漂亮的一個女生。

陳梓浩會留意她，是因為她是唯一一個學生有為自己的遲到而感到抱歉。她進來後先是對Dr. Kwok微微彎身，然後又用英文說了句不好意思。

導修課是小班教學的，用的課室也較細，所以那個女生很快就發現了陳梓浩，並坐到他旁邊。

「嗨，真巧呢！我們上同一班導修。」那個女生甫坐下便說。

「嗯？」陳梓浩愣住了，心想︰「她在是跟我說話嗎？」

那女生瞧到了他的迷惘，又說︰「你忘記了嗎？上第一課的時候我們差點就組成一隊了。」

經她這樣一說，陳梓浩才想起來當天發生的事，但當天那女生的樣子他還是不太記得，因此他也肯定不了那就是面前的女生。

「你是第幾組？說不定我們被分到同一組呢。」她問。

「第三組。」

「甚麼！」她激動地大叫出來，難以置信地看著陳梓浩。

陳梓浩心裡想這反應會不會太誇張了，問道︰「怎麼了？你也是嗎？」

「多多指教！」她瞪大了眼，使勁地點頭，並嫣然一笑，展露了她那特別的單邊酒窩。

於是陳梓浩就想起來了，這個笑容跟當日問他要不要組隊的女生的笑容如出一轍。

「我叫梁若柔，你叫甚麼名字？」

「陳梓浩。」

「真奇怪的名字。」

「甚麼？」

「不，隨便說而已。」

「為甚麼你會讀這個課程？」

「為了我的GPA啊！你不是嗎？」

「對，嘻嘻！」

兩人雖然是初次見面，卻已經能像好朋友一樣聊起來。

沒過多久，Dr. Kwok就開始了今天的課堂。首先，他要求同學根據自己的所屬組別坐在一起，再開始講解接下來整個學期要做的事。

於是，陳梓浩和梁若柔也順利地找到了另外的兩位組員，望向梁若柔，卻見她臉上閃過了一絲失望之色。

「怎麼了？」

「上次我不是跟你說過我有一個朋友本來會和我一組嗎？她被分去別的班了，再見不到她了，我很想念她啊！」她說話時神情憂傷，彷彿她再也不能見到她那個朋友一樣。

第一堂的導修，基本上仍然是簡介為主，沒有甚麼堂課要做，只是聽Dr. Kwok 說話就行。不過Dr. Kwok給出了一個任務，就是要他們在一星期內從他提供的十個主題中選一個成為各組專題報告的內容。

由於選定了的題目將會陪伴該組同學整個學期，他再三提醒所有人要考慮消楚，如果有任何問題都可以請教他。

於是陳梓浩所在的第三組在下課後馬上就圍了在一起，開設一個聊天群組方便討論。

在互加手機聯絡人的時候，梁若柔站在陳梓浩的旁邊。

陳梓浩望向她，突然間覺得她的酒窩不再特別了，樣貌其實也不算太漂亮。

梁若柔發現了陳梓浩在瞧她，問道︰「怎麼了？忘記了怎樣打字？」

她隨即笑了笑，陳梓浩卻沒有給她反應。她感到沒趣，只好繼續低頭輸入聯絡資訊。

半晌，她又抬起頭來，往陳梓浩那邊看。

「哇，你是不愛看訊息的人嗎？有一百個未讀耶。」

陳梓浩不禁斜睨著她，「不關你的事吧？」

她愣怔住了，沒料到陳梓浩會這樣回她。

「好吧，但你也不用這樣說話吧，我不過是好奇一下罷了。」

「嗯。」

群組開設了，大家都儲存了彼此的聯絡方式，四人也就解散了。

「明明剛開始上課時也不是這樣的，突然又變了個人似的。」在梁若柔轉身離開時，陳梓浩聽到了她細聲地在自言自語。

望著她離開的背影，陳梓浩不禁嘆了口氣。

陳梓浩打開手機，正要打開啟「白雪雪」的群組，卻收到了來自其中一個組員的私訊︰

「下星期的聚會，你會去嗎？」

三。
//有時候，思考太多只是徒勞。

傳訊息給陳梓浩的是政航，一個在「白雪雪」中關係算是比較好的朋友。

「我還在想呢。」

「我有點想去，你陪我吧。」

「你跟他們的關係也不錯，我不去也沒大問題吧？」

「可是我也很久沒見過你了，你再想想吧。」

「嗯。」

陳梓浩收起了手機，暫時沒打算給政航答覆。結果過了兩三天，陳梓浩還是未有回答他。

這天下課後，陳梓浩獨自在校園裡走著。

大學校園裡最孤獨的地方，是圖書館。館內一個個被分隔的空間，分隔著一個個孤獨的靈魂，就像一本本孤獨的書待在架上，等待某一天有個懂它的人前來借閱。

陳梓浩走著走著，就來到了大學圖書館，來到自修的區域，只見一個個單人座位井然有序有序地排列在面前偌大的地方，座位與座位之間都有一道不大不小牆，為你打造了一個細小而短暫的私人空間。

放眼看去，這裡的自修位置的入座率已有八成，陳梓浩即慨歎時下的大學生不是把課堂都蹺了，就是在開學不到一個月的時間已把自己關在這裡。

又或許，不少人其實跟陳梓浩一樣，來這裡都不是學術方面的原因。

逛了個圈，果然不出他所料，有一半的人都是打開了手提電腦中的筆記，眼晴卻看著手機熒幕，有的在忙著逛社交網站，有的忙著玩手機遊戲。

這時，他發現了一個窗邊位置，生怕被人截足先登，二話不說就坐了下去。他在坐下之前瞟了一眼旁邊的座位，人並不在，只見桌上放置了一疊畫紙和顏色筆。

他坐下來後，深呼吸了一口，又嗅到了圖書館那股特別的氣味。這氣味是一股書本的氣味，微微濕潤，又帶有淡淡木香，使得每個進來的學生，都會突然有一種要發奮圖強的衝勁，並承諾自己在往後的日子要努力讀書，多來圖書館自習。

可惜，這些承諾就如同我們的很多其他承諾一樣，都是軟弱而無力。

陳梓浩舒展了一下，打開電腦中的筆記，也拿出了手機，看到政航發了一個限時動態，內容大概是在說他正在上的課很悶。

這又讓陳梓浩想起了去不去「白雪雪」的聚會這個問題。

陳梓浩心底裡是想去的，始終他們也算是陳梓浩在大學的第一班朋友。再者，或多或少，陳梓浩仍然想嘗試證實當年的那個詛咒其實只是自己幻想出來。

但陳梓浩也確實對他們失去了興趣，即使他們的性格都很好相處，自己都很怕到時只會是一臉尷尬。

陳梓浩放下手機，托著下巴往窗外的天空望去，卻在玻璃窗上的淺淺倒影中看到了梁若柔的身影。

陳梓浩立刻轉過了頭，梁若柔在看到他後，呆呆地站著。

「噢！真巧！你怎麼會在這裡？」梁若柔一時沒注意到聲量，附近有兩三個同學都即時抬起頭向他們的方向投以目光。

她馬上把聲線壓底，續問︰「做功課嗎？」

「我特地來找你的。」陳梓浩裝作情深地對她說。

她「噗」一聲笑了，然後緩緩坐到陳梓浩旁邊的位置。

原來那些畫畫工具是她的。

「我說啊，你可以死心罷了，我和你是不可能的。」她掛著一抹淺笑，開始繼續她的工作。

雖然陳梓浩本來就只是想開個玩笑，也不是在認真的，可是梁若柔的回應卻使他心裡冒起了股怒火，就像是梁若柔在看不起他一樣。

正想反駁，梁若柔卻忽爾又看過來，說︰「不過你的演技有待改善呢，剛才的表情太冷冰冰了，不夠帥氣，下次對其他女生說的時候，可以試著把嘴角再揚起多一點。」

「說不定有人喜歡這種冷酷的感覺。」最後，陳梓浩只能說出這種毫無攻擊力的反駁，也許是他的演技真的太差了，才被梁若柔一眼看破。

話題完結了，梁若柔忙她的事，陳梓浩亦嘗試開始做遲些要交的功課。

可是，當陳梓浩拿起手機，那件煩事又使他再做不了其他事情。

陳梓浩把身體靠後，頭微仰，心裡長嘯了一聲，再轉過頭，剛巧發現梁若柔也靠後了，正看著自己。

「有煩惱的事嗎？」她問。

「咦，是天文學會的群組耶！你們那一組仍有聯絡？真令人羨慕呢，我那一組很久以前就沒有了。」

「你真喜歡偷看別人的電話。」陳梓浩立即關上了熒幕。

「好像在約飯聚？有甚麼好心煩的？去吧，要是我的話一定會去。」

「你根本就不明……」

「我不需要明白甚麼啊，除非當中有你討厭的人吧？不是的話，我覺得你就不需要顧慮太多，先去再算吧。有時候，有意外收獲也說不定。」

陳梓浩還在思考她的說話當中，她卻已收拾好東西，站起來要離開。

「再見了。」

「嗯。」

陳梓浩再次打開手機中與政航的對話。

陳梓浩心想︰「對，有時候，想太多都只是庸人自擾。反正自己不太抗拒，便去一聚罷了。」

「好吧，我也去。」陳梓浩跟政航說。

政航回了一個「拍手掌」的表情符號。

同一時間，手機彈出了一個通知，原來梁若柔在第三組的群組中也發了一個訊息。

「各位，剛才想起了一件很嚴峻的事情要跟大家研究。」

翌日剛好有一堂課要上，他們便約好在下課後討論一下。

------------預告------------
四。//一但開始了，就要有把它做好的覺悟。

加油！

謝謝！

自推

四。
//一但開始了，就要有把它做好的覺悟。

關嘉宜幫大家在大學圖書館裡預約了一個房間，這是其他人事前都沒有預想到的。他們四個都是不喜歡嘈吵環境的人，因此都很欣賞關嘉宜此細心之舉。

「好，大家昨晚有做點甚麼資料搜集嗎？」甫坐下，梁若柔就主動發言，展示出一副領導者的模樣。

然而，她得到的是一片沉寂。

「沒有嗎？」她的表情如是說。

「我看了一些關於3D打印的影片和文章，發現它的發揮空間頗大。」陳梓浩說，救了一下她的冷場。

「怎樣說？」她問。

「近年3D打印的發展愈趨成熟，而且應用亦十分廣泛，從日常生活的手機外殼，到工業用品，甚至醫療設備、義肢等都可以透過3D打印機製造出來。」

「對！重點是現在3D打印成本可以很低，因此普通人也有機會接觸得到。」

梁若柔說得激動，並打開了她的電腦，向眾人展示一篇她昨天在網絡上找到的文章。

「除了3D打印，我覺得人工智能也是頗值得去研究的。」她說，開始談起了人工智能的不同資料，包括現時的發展，以及很多科學家都討論得很激烈的人工智能潛在危機。

「在未來，或許人類會被機器人管治！」她瞪大了眼，嘴巴發出奇怪的聲音，雙手更模彷簡單的機械舞舞步。

「你是科學系的嗎？怎麼對這些話題這麼熟識？」陳梓浩不禁問。

說起來，他們四人並不知道各自是讀甚麼科目，剛開始的時候都只是介紹了自己的名字。

「我讀設計的啊，一定要科學系才可以對這些事情有興趣的嗎？」梁若柔反問，使陳梓浩愣了一下。

「再者，我只是昨晚有空，稍為做多了一點資料搜集。」

梁若柔又問關嘉宜和鍾齊，原來關嘉宜是讀中文系的，鍾齊則是這裡真正讀科學系的人。

「你們還有別的想法嗎？」梁若柔問，並看著其餘三人。

「好啊！我覺得3D打印不錯啊！可以印些東西出來玩。」鍾齊說，雙眼卻一直看著手機熒幕，手指在熒幕上游走。

「還有其他題目可以選吧？例如5G通訊，你們覺得如何？」陳梓浩問。

「5G好啊，上網可以快很多呢！」鍾齊說。

他們逐漸提出了其他題目，也翻看了不少相關資料。

只是，大部份的時間，都只是陳梓浩和梁若柔在討論。鍾齊偶爾也會搭話，但很多時都沒甚麼內容。

而關嘉宜，幾乎沒有參與過討論。

陳梓浩忍不住望向關嘉宜並問道︰「你有甚麼想法嗎？你覺得我們選哪個題目較好。」

他只希望快點把事情搞定，然後就可以回家，所以想所有人都能給出一點意見，加快進度。

「嗯……」只見關嘉宜低著頭，支支吾吾的。

「跟人工智能談戀愛……挺有意思……」她說。

「甚麼？」她說話很細聲，陳梓浩聽不太清楚她說甚麼。

「有一套電影……人類跟手機的智能助手談戀愛，挺好看的。」她再說，這次把聲量提高了一點。

陳梓浩聽清楚了，卻仍是摸不著頭腦。

「我知道！是《Her》嗎？」梁若柔站了起來，望向關嘉宜。關嘉宜驚喜地抬起頭，並肯定地說了個「是」字。

梁若柔像找到了知音一般舉起了手掌想要與關嘉宜擊掌，但關嘉宜太害羞了，沒有配合她，使到她伸出了一半的手停在半空，一陣尷尬。

不過她馬上又回到一個興奮的狀態，說︰「我也很喜歡那套電影！內容是說一個男人跟一個手機語音助手相戀了，但明顯地，這並不是兩個人類之間正常的戀愛……」

看到梁若柔開始有討論劇情的衝動，陳梓浩馬上制止了，因為他並不想被劇透。

而關嘉宜的說話，使他們再次考慮選擇人工智能這個主題。

「好啊，有預感人工智能這個題目容易高分！」彷彿是感覺到是次會議要到尾聲，鍾齊終於放下了他的手機。

在沒有異議下，一行四人就這樣下了決定。

做了決定，就像是在分岔路前作出了選擇。有了清晰的方向繼續前進，就不用再停步不前。

「我們可以把這份專題做好的，對吧？」陳梓浩心裡問自己。

只是，如今的他，還能許下任何承諾嗎？努力了，就能有更好的結果嗎？

會議結束後，陳梓浩在圖書館外碰到了政航。

「喂，我剛好想找你。明天的聚會我們在學校見面後再一起過去？」政航說，一臉興致勃勃。

「好啊。」陳梓浩說。

政航滿心歡喜地離去，那時候陳梓浩並不明白他臉上笑容的含意，直至第二天聚會的時候，從政航的舉動中，陳梓浩才終於明白他為何執意要自己陪他去。

而陳梓浩也明白了，當初他抗拒去這個聚會的原因。

他來了，她也來了，只是已不再像從前一樣了。

------------預告------------
五。//給你三分鍾，然後把喜歡她的感覺刪除。

五。
//給你三分鍾，然後把喜歡她的感覺刪除。

晚上七時五十分。

陳梓浩打開著手機的地圖，探了一小段路，來到位於尖沙咀的一家日式放題店。

今晚的商場盛況空前，他好不容易才找到已經來到的「白雪雪」組員們。

「怎麼只有你們小貓三隻在這裡？不是訂了八點的桌子嗎？」陳梓浩問。

「你沒看群組裡的訊息嗎？他們都說要遲到。」其中一位組員說。

「那我們待會兒不要等他們啦！對了，你們剛剛在聊甚麼？今天我在上課的時候看到了一件很搞笑的事一定要跟你們分享。」陳梓浩笑說，心裡一早已準備了不少話題要跟他們分享。

不過大家正在聊另一件事，陳梓浩便先聽著好了。

這時，身旁的佩愉碰了一下他的手臂。

「喂。」

佩愉是個梳著冬菇頭的女生，她戴著一副金屬製文青風眼鏡，身高只矮陳梓浩少許。平日她最喜歡用手肘撞別人。

「你不是說會遲到的嗎？怎麼比其他人還要早？」佩愉對陳梓浩說。

在乘巴士過來的途中，陳梓浩就有跟佩愉在聊天。陳梓浩曾發過一個動態給她，說他要遲一點才能到來。

「說來神奇，我發那則動態給你的時候是在塞車的，但突然間就暢順了，司機更是發了瘋似的高速行駛，我猜他是在趕著下班吧。」

「是真是假啊？」她一臉質疑。

「我不騙人的！」陳梓浩堅定地說。

「屁啦！你常常都在騙我。」她用拳頭輕力捶了陳梓浩的肩膊一下。

「痛耶！」陳梓浩笑說。

她也笑了，露出了兩排潔白的牙齒，罵陳梓浩又在騙她。

晚上八時正。

入座的時候，政航在左，陳梓浩在中間，佩愉在右。

陳梓浩跟政航都是工程系，因為這是他們在大學的第一年，還未選主修，有部份課堂會一起上，所以他們倆算是比較認識。而在這個群組裡，另一個陳梓浩比較熟悉的就是佩愉。他們讀不同學系，唯一的連繫就是天文學會的這個群組。在迎新營的時候，他們倆就已經挺好聊了，後來不知不覺就開始互傳訊息。

雖然還未有過甚麼「約會」，但課餘時間他們單獨在學校附近吃午飯還是有過好幾次。

政航拿著一張張分門別類、琳瑯滿目的點餐紙問大家要吃甚麼。

「你盡情寫吧，我甚麼都喜歡吃！」 陳梓浩豪氣地說，右邊的佩愉立即給了他一個白眼。

「你這是雜食吧？」佩愉說。

「有需要這麼難聽嗎？你這個不吃牛肉蕃茄菠蘿西芹花生朱古力……」

「喂！」她試圖打斷陳梓浩的說話。

「……的挑食怪！」陳梓浩硬要把話說完。

政航無奈地聽著，默默地把點餐紙上列出的食物都點了，那些佩愉不吃的食物除外。

佳餚在前，人人都化身成猛獸，把桌上的一切清得一件不留。

晚上十時正。

陳梓浩掃視四周，只見眾人都已酒足飯飽，捧著像是懷孕的肚子攤在座位上，彷彿連說話的氣力都沒有。

佩愉用紙巾抹了抹嘴，看了看錶，正言說︰「時間差不多了。」

「對啦！再遲一點就沒有好位置了。」另一個組員即時坐直身子並附和著。

於是，陳梓浩一群人趕緊結脹，出發往尖沙咀海旁走去。今晚是除夕夜，他們必須要早一點出去霸個好位置才行。

結果他們還是遲了，只能去到太空館後面的馬路位置就無法往前。

晚上十一時五十分。

這時整個海旁都已擠滿了人，密密麻麻的佔滿了多條馬路。談笑聲此起彼落，所有人都像沙甸魚般緊貼地站著。熱鬧的氣氛下，即使今晚天氣有點焗促大家也不介意在這裡等待新一年的來臨。

佩愉站在陳梓浩旁邊，陳梓浩的一條手臂貼著她的一條手臂，即使兩人穿了長袖衣服，兩人都能清楚感受到來自彼此的溫暖。

佩愉轉頭望向陳梓浩，雙目晶瑩通透。陳梓浩也轉過頭，兩人對望著，內心都是一陣蕩漾。

「沒想到這麼快，又新一年了。」佩愉說。

「對啊，進了大學，做了很多新的嘗試，也遇到了很多不同的人。」

「嗯，我覺得自己很幸運，認識了很多很好的朋友。」

佩愉說話的時候，兩頰盡是嬌媚。

陳梓浩點了點頭，默默地站著。

人潮移動了，在周圍的人都在擠逼下，陳梓浩和佩愉剛好與「白雪雪」其他組員們隔開了一點距離。

吵鬧聲中，佩愉突然在陳梓浩耳邊問︰「你有甚麼新年願望嗎？」

陳梓浩想了數秒，回答︰「我希望在大學可以玩到很多好玩的事情。」

「我啊，有一個喜歡的人。」

「嗯？」佩愉突然間出人意表的說話，使陳梓浩的心臟劇烈地跳動。

「我很喜歡跟他聊天。跟他聊天有一種感覺，就是我會願意分享我所有的事給他知道。雖然他經常都愛騙我，但我知道他都是在哄我笑。我們第一次見面的時候……」

在街燈的照射下，陳梓浩只瞧見佩愉滿面飛紅，流露出濃濃情意。

佩愉說到了她和陳梓浩相識的經過，一字一句，都幻化成一幀幀清晰可見的畫面。陳梓浩才發現，自己早已被她吸引住了，平日與她聊天的短訊就像是在無聲無息地把自己拉進了她的愛情陷阱。

因為喜歡，才會被她的說話影響自己的心情；因為喜歡，才會在意她說的每一個字；因為喜歡，才會想一直待在她身邊，給她溫暖和依靠。

藉著佩愉的告白，陳梓浩才終於弄清楚了自己一直以來對佩愉的情感。

佩愉喜歡陳梓浩，而陳梓浩也喜歡佩愉。

「新年快樂！」

晚上十二時正。

整個尖沙咀、整個香港的人，這一刻都在狂歡當中。

「我喜歡你，陳梓浩。」

「我也喜歡你，郭佩愉。」

兩人的臉上，都是掛著甜甜的笑意，陳梓浩的心臟亦跳動得比任何時候都快。他伸出了手牽著佩愉，十指緊扣。從彼此的目光中，他們答應了對方，這雙手以後都不要鬆開。

「這一次，我應該能得到愛情了吧？我終於能好好地愛一個人了吧？」陳梓浩心中如此期盼著。

然而，一把聲音卻偏偏在這個時候在陳梓浩的腦中出現。

「如果真的是這樣，我真的祝福你以後喜歡甚麼事情、甚麼人都好，都只維持三分鐘就好了。這樣你就可以喜歡上很多很多的玩意，愛上很多很多的人了吧？……」

思晴那如詛咒般的聲音，再次出現了在陳梓浩的腦海中。

「不會的……」陳梓浩心中一陣思潮波動。並想反駁思晴的說話。

「嗯？」佩愉瞧到了陳梓浩臉上表情的轉變。

「沒甚麼，我是說我不會丟下你的。」陳梓浩裝作鎮定地看著她。

「傻瓜。」

這一刻，陳梓浩感覺就像是心裡有兩個自己爭吵著，其中一個自己在心裡說︰「思晴的話是錯的，我不會再像以前一樣對感情三分鍾熱度，我會全心全意地愛佩愉！」

另一個自己卻又說︰「別再騙自己了，過不了多久，你就不會再喜歡她。」

「喂！」一記叫聲在旁邊傳來，聲量大得像一記雷電，擊中了陳梓浩的腦袋，使他頭痛了一下。

陳梓浩回頭，看到剛才大叫的人就是政航，他完全沒有在意到自己正在破壞一個美好的氣氛，只聽見他續說︰「我們打算去吃甜品，你們也去嗎？」

「我……」陳梓浩立即向佩愉望回來。佩愉臉上仍是掛著蜜甜，並向政航點了點頭。

然而，她的甜美，竟在貶眼間再無法撥動陳梓浩的情緒。

陳梓浩面對自己突如其來的轉變無法反應過來，愣在當地。

佩愉牽著陳梓浩的手輕輕地搖著，陳梓浩卻下意識地鬆開了。她天真可愛但又愕然地望著陳梓浩，但陳梓浩發現自己的心跳速度，已經回復至正常得不能更正常了。

「我……不去了。」陳梓浩只覺一陣頭昏腦脹，沒辦法不先暫時逃避一下。

陳梓浩看著面前的佩愉，竟像是看著一個在街上碰見的普通過路人。

他不知該去那裡，只得在人群中穿插，在街上亂逛。他看了看手錶︰

十二時零三分。

從陳梓浩確認自己喜歡佩愉至現在，才不過是過了三分鍾。

思晴的說話，成為了現實。

------------預告------------
六。//桃花依舊，物是人非。

六。
//桃花依舊，物是人非。

陳梓浩和政航來到商場的時候，都被眼下萬人空巷的景象所嚇到。兩人四處張望，都找不到他們組員的蹤影。

突然，政航對陳梓浩說︰「不如我們打個賭，看誰先找到他們？輸的人要答應嬴的人做一件事。」

陳梓浩點頭答應，但他馬上就輸了，害他懷疑政航其實早就看到了他們。

「嗨！你們真早啊。」一個皮膚黝黑的男生向陳梓浩和政航打招呼。他叫阿時，是組內最守時的人。

「我就知道你會早到。」政航笑說。

距離預定時間還有十分鍾，因此已經來到的人只有答應出席的一半。遲到嘛，大家都習慣了。

大家已有好一段時間沒見，都寒暄了一番。而兩人之中，大多時候都是政航在跟他們聊天。

政航其實是個頗健談的人，只是偶爾會說些會令人冷場的爛笑話。陳梓浩是不太受得了的，可是政航都已經沒有放棄他了，他也就決定一直和他交朋友。

話說回來，自從與其他人會合後，政航的眼神就一直飄浮不定，就像在找人一樣。見狀，陳梓浩忍不住問他︰「你在看甚麼啊？」

政航卻回避了陳梓浩的問題，向其他人說︰「啊，怎麼大家都那麼喜歡遲到呢？」

「你第一天認識他們嗎？」阿時反問，表情帶點無奈。阿時又說︰「對了，其實還有一個人已經來了啦，不過她去廁所罷了。說起來，她都已經去了好一段時間了啊……」

倏地，阿時往陳梓浩和政航的背後看去，說了聲︰「噢，她終於回來啦。」

陳梓浩和政航同時回眸，只見一個女孩正朝著他們走來。

「唏，佩愉。」政航搶著跟佩愉打招呼。

「嗨。」佩愉揮了揮手，其身影漸漸在眾人面前變得清晰。

陳梓浩打量了一下她，只見如今的她已不再梳著一個冬菇頭了，她留長了頭髮，並在髮尾做了個捲燙，使頭髮末端有微微的捲曲感。此外，她也沒有戴眼鏡了，取而代之的是一堂濃密有致的眼眉，以及兩抹迷人的眼影。

「很久沒見了。」佩愉對陳梓浩說。

「嗯。」陳梓浩的目光一時之間不太敢對上她。

「後來的很多次聚會，你都沒有來。」

「嗯，我都沒空。」

「你還是跟以前一樣，喜歡騙我。」她說完後，自己噗一聲笑了。

陳梓浩原以為佩愉會用一個更冷漠或憤恨的態度面對他，誰知她的反應卻是如此淡然，更對自己展露笑顏。

兩人沒再聊下去，過了一陣子，該入座了，眾人有秩序地走進餐廳。

這次「白雪雪」聚會所選擇的日式放題店就跟去年他們在倒數前夕去的那家一樣，只是今天店舖已經易手了，名字也更改了，倒是店內的裝橫沒有多大的改變。

一班小餓鬼興奮地坐下，急不及待要點餐。

陳梓浩往左右兩邊一瞧，左邊的是政航，右邊的是佩愉，就跟去年一模一樣。

政航搶過了點餐紙，問︰「想吃甚麼嗎？」

「你不是不知道的，我甚麼都吃。」陳梓浩冷冷地說。

「我當然知道！我不是問你啦，我是問佩愉。」

陳梓浩愣了一愣，佩愉聽到政航在問她，感到有點驚喜，便笑得燦爛，引頸向前，目光越過了陳梓浩對政航說︰「一份燒雞軟骨！謝謝！」

「收到！」

食物送到了，現場馬上就上映了一輪狼吞虎嚥。

可是，餐廳在易手後，食物的水準下跌了，有好幾款食物都轉了別的味道。

「哇，怎麼現在的燒羊鞍都變得不好吃了？完全沒有調味，肉質也有點過老。」政航放下了吃剩半件的羊鞍，邊搖頭邊批評這裡的食物。

他往陳梓浩和佩愉臉上看去，尋求兩人的同意。

陳梓浩拿起了一件羊鞍，張口就把它送進口裡。

「嗯……」經過一番品嚐，陳梓浩給政航的回應是︰「其實不錯，沒你說的那麼誇張。」

政航一副「怎麼可能！」的表情，把餘下的希望放在同樣拿了一件羊鞍試食的佩愉。

「佩愉，你認為呢？」

「嗯……」佩愉仔細嘴嚼，她的評語是︰「不行。」

「我就說嘛！」政航激動地說。

「這羊肉真的不行，政航說得對。」佩愉再強調了一遍。

「你怎麼可能會覺得不錯呢？」政航追問陳梓浩，但陳梓浩卻不想回答他。

「他甚麼都吃的嘛！」佩愉揚起嘴角，對政航打了個眼色。

面對佩愉的反應，陳梓浩總是覺得有點無所適從。兩人早已分手了，佩愉應當不願再和他說話才對。然而，她的表現卻是如此從容愉快，

就好像……就好像當初甚麼事情都沒有發生過一樣。

雖然陳梓浩已對佩愉沒有任何感情，也感覺他們不可能重新在一起了，但他還是需要冷靜一下，便站起來打算往廁所走一趟。政航說他也有尿意，他們便同行。

在廁所的時候，陳梓浩忽然想到了政航這晚的不尋常表現，便問他︰「你今天好像有點奇怪，怎麼了？」

「真的很奇怪嗎？」他問。

「真的。再說，今天怎麼你一直在有意無意地找郭佩愉聊天？我坐在你們中間全都感覺到了。」

此時兩人正在相鄰的洗手盤洗手，政航突然就湊近了陳梓浩，問︰「剛才來到的時候我們不是打賭了嗎？你輸了，要幫我做一件事。」

陳梓浩點頭，直覺告訴他政航的想法不懷好意。

陳梓浩向後踏了一步，政航竟搶著踏前了，並在陳梓浩耳邊說︰「我想你助我去追求郭佩愉。」

「What the……」陳梓浩忍不住罵了句粗口。

「你想追求她就直接去吧，這可不關我的事啊……」陳梓浩說。

「我知道早在去年的迎新營後，你們兩個就挺要好的，經常都見你們聊得很開心。只是，後來你都不太出席我們的聚會，而我和她又不大熟悉，很難跟她搭話。」

「你真留意我們啊……所以，你想借我來為你們製造話題和相處的空間？」

「對，你真聰明。」

突然被「徵用」了用來追女生，對象還要是自己的前度，陳梓浩當下就只感到無奈。

陳梓浩還未決定要不要幫助政航，政航就已用半濕的手掌搭著陳梓浩的肩膊，說︰「兄弟，靠你的幫忙了！感激不盡！」

他又問︰「你知道她有男朋友沒有？」

「我不知道。」陳梓浩說。

「可以的話請幫我打探一下！」政航的手仍搭著陳梓浩的肩不放，對他寄予厚望。從政航的表情來看，陳梓浩猜想他並不知佩愉曾跟自己交往過。

他們回到座位，發現佩愉不在座上，有人說她也上廁所了。

陳梓浩覺得思緒仍有點混亂，便決定往自助飲品區拿罐汽水。

去到飲品區，正躊躇要喝些甚麼，佩愉卻突然出現在身旁。

「不喝可樂嗎？」她問。

------------預告------------
七。//因為擁有秘密，我們於對方才獨一無二。

輕輕一推

七。
//因為擁有秘密，我們於對方才獨一無二。

「不喝可樂嗎？」佩愉問。

「最近都比較少喝。」

「好吧。」她聳了聳肩，把可樂放回雪櫃內。

此刻兩人各自面向一個雪櫃，飲品種類之多看得他們眼花撩亂，一時間做不了選擇。

佩愉那邊的雪櫃看完了，走過來瞧陳梓浩這邊。

「喂。」佩愉對陳梓浩喊了一聲，雙眼仍在看著櫃內的飲品。

「你不喜歡喝可樂了，換了甚麼口味嗎？」她說，拿出了一罐印著韓文的汽水，細閱它的成份。

「沒有啊。最近這段日子，感覺所有飲料都沒甚麼味道。」陳梓浩說，拿出了一瓶無糖綠荼。

佩愉微微張嘴成了個圓圈，像是對陳梓浩的回答感到詫異。

陳梓浩見她把那罐韓國汽水放回雪櫃內，便問︰「那你呢？你仍喜歡喝檸檬荼嗎？」

陳梓浩知道，佩愉以前最愛喝的，就是檸檬茶。她不太跟別人提到自己的這個喜好，而陳梓浩總是能在她口渴的時候把檸檬茶遞上。

只見佩愉頓了頓，說︰「還有一點吧。不過最近我開始覺得做人還是要嘗試多一點不同事物，例如嘗試多一點不同飲料的口味。」

「怎樣說？」

「就好像我本來喜歡喝檸檬荼，但我卻不知道這個世界有很多飲料都很好喝的，我可不能一直只喝檸檬荼，然後忽略了其他可能也很好喝的飲料。」

「所以，你現在找到另一款喜歡喝的飲料了嗎？」

「還未。」說罷，她拿出了一瓶橙汁並說︰「今天就試一試這個吧！」

「真的沒有？」陳梓浩再問，見她經過了自己往回座位走去，便也隨即在雪櫃裡選了一罐汽水。

「真的啦。」她回頭看了陳梓浩一眼，秀髮在半空劃了個半圓。

陳梓浩總感覺，她已再不是以前的那個郭佩愉了。

回到座位，政航看著陳梓浩和佩愉兩人一同回來，很好奇似的，一直瞧著陳梓浩。

礙於佩愉就在旁邊，陳梓浩不便說話，便拿出了手機，飛快地打了幾個字給政航看。

「她現在應該沒有男朋友。」

政航看到了這訊息，當下喜上眉梢。

飯聚在一片融洽的氣氛下結束，政航因為陳梓浩的訊息而過於興奮的關係，一連喝下了很多啤酒，整晚都是在傻呼呼地笑。

「又不是已經成功追到了，有需要開心到這樣子嗎？」陳梓浩一邊呢喃著，一邊把他沉重如泥的身軀拖上的士。

「我自己回去就行了，你不用理我！」他醉醺醺地說，一手把陳梓浩推開，並關上了的士車門。這正合陳梓浩的心意，他也不想有人在乘車的途中突然吐在他身上。

剛才為了陪政航喝酒，陳梓浩也喝了不少，現在他就只想讓自己放空一下。走著走著，就來到了太空館附近，回想起去年倒數的時候，這個位置擠迫得無法行人，今天只是一個尋常日子，自然地方較為寬敞暢通。

陳梓浩找了個位置坐下，正要打開手機聊天群組內他們剛才在飯聚時拍下的照片，一個形跡可疑的人在他前方不遠處出現。

一位年輕打扮的女生正躲在一條石柱後，不時探頭出去，又馬上收回。

她探頭看過去的方向是陳梓浩的左邊，於是陳梓浩也往左邊看去，只見一些普通人在逛街，並沒有甚麼特別，他心想︰「這人該不會是個跟蹤狂吧？」當下一陣寒意襲背，使他不禁打了個寒顫。

陳梓浩換了個角度，心想︰「若然當真，我也是頭一回看到跟蹤狂。」當下膽子就大了，竟想走前一點看個究竟。

他慢步上前，直至在昏暗的燈光中看清楚了那個女生的側臉。其時那個女生正在自顧自地笑著，露出了左邊臉頰的酒窩。

陳梓浩愈想愈覺得眼前女生的樣子很熟悉，不知不覺間走得太近，被她發現了。她轉過身來，立即別過了臉，跋腿就走。

梁若柔！陳梓浩心裡喊出了她的名字。

陳梓浩這時仍帶有半分醉意，竟不知就裡地尾隨著她，弄得自己反而成了個跟蹤狂似的。

梁若柔快步走了一段路程，然後卻突然停下來四處張望。她看到了一個人在遠處走過，正要上前，卻又轉身在牆角躲起來。

陳梓浩猜想︰「必定是那人望過來她的方向了。」

這下子，陳梓浩就肯定梁若柔正在跟蹤某一個人。

在梁若柔的視線範圍中，現在就只有一個看上去跟他們年紀相約的白衣男子往他們的方向看去。

只見梁若柔靠在牆邊，仍在偷偷留意著那個男子。

那邊走出了數個年青人，應該是白衣男子的朋友，他們站了在一個顯眼的位置聊天。

梁若柔瞥了陳梓浩一眼，而陳梓浩也不怕她，逕自走上前問︰「你在幹嘛？為甚麼看到我要走開？有甚麼秘密不能給別人知道嗎？」

她大驚，生怕陳梓浩的舉動會吸引到白衣男子注意繼而發現到她，便一手抓住了陳梓浩的衣袖，把陳梓浩也拉到牆邊來。

「你都看到了嗎？」梁若柔用質問的語氣問道。

陳梓浩想了想，回說︰「一點點吧。」

梁若柔又偷看了一眼外面，那白衣男子已經走了。

她嘆氣，然後望著陳梓浩。

「你能答應我，此事不對任何人說嗎？」

------------預告------------
八。//我想，我這輩子可能就只會喜歡他一個。

八。
//我想，我這輩子可能就只會喜歡他一個。

梁若柔拉著陳梓浩來到了一家二十四小時快餐店坐下。

「我的宵夜，你請客。」她說，像在下命令。

「為甚麼？」陳梓浩不解。

「因為你將會知道我的一個秘密啊！」

「好吧。」陳梓浩的確是有點好奇她剛才如此奇怪的行徑，所以他選擇乖乖地聽取吩咐去買食物。

陳梓浩捧著一盤漢堡、薯條和汽水回到座位，只見梁若柔的神情本來仍然繃緊，但當看到食物後馬上就擠出了一個笑容。

陳梓浩剛才吃放題時已經吃得很飽了，所以基本上他買的食物都是給梁若柔的。再者，這家快餐店早在幾個月前就已不再是陳梓浩平常用餐的選擇之一。

只見梁若柔拿起了一個漢堡大口大口地咬下，也沒在顧陳梓浩。

看到她這個模樣，陳梓浩問她︰「你沒吃晚餐嗎？」

她沒正眼看陳梓浩，只是搖搖頭，然後又拿起了三條薯條放入口中。

此刻的陳梓浩，就像是一個父親帶著年幼的女兒到快餐店吃女兒最愛吃的漢堡，自己不吃，就只是看著女兒吃。

當梁若柔吃了兩個漢堡後，她才終於稍為暫停一下，喝了兩口可樂。

她亦似乎終於注意到陳梓浩的存在，舉起了她那杯可樂問陳梓浩︰「你要喝一口嗎？」

陳梓浩揮手拒絕，並接著問︰「所以，你願意跟我說剛才到底你是在做甚麼嗎？」

「嗯。」她放下了食物，清了清喉嚨。

原來，陳梓浩猜對了人，剛才梁若柔在跟蹤的人就是那個白衣男子，而那個男子是她的前男友。

「前男友？」

「對，我們已經分手快一年了。」

「既然都分手了，你為何仍要跟著他？」

「很簡單啊，就是他不愛我了，但我仍愛著他。」

聽罷，陳梓浩只是覺得即使如此，她也不該這樣跟蹤別人。

想到她可能從很久以前已經開始這樣做了，陳梓浩的背後又襲來一陣寒涼。

梁若柔又吃了兩條薯條，續說︰「我仍很愛他，但我知道我們已經沒可能再走在一起了。所以，我只是偶爾一個人重遊我倆以前經常去的地方，偶爾去我倆以前經常光顧的餐廳吃飯，偶爾在那些我們曾一起踏足過的地方，呼吸一下沾有他氣味的空氣。」

她說來悠然，陳梓浩卻在她的語句中感受到一陣寂寞。

「當時……他為甚麼要跟你分手？」陳梓浩問。而她，彷彿已答過很多次這個問題，或是已經在腦內反覆思考過很多次，不加思索就回說︰「性格不合。他是這樣說的。他說我們在很多事情上面的想法都有著分歧，他跟我在一起的時候他很累。」

「那所以你們是那哪裡不合？」陳梓浩續問。

「我有問過他，但他也說不出具體的例子。」

「他不過是在找藉口吧……分手的藉口。」陳梓浩衝口而出。而他之所以會這樣說，是因為他曾經也說過類似的話。

梁若柔原本低垂的目光，馬上就抬了起來，空洞地看著陳梓浩。

「我知道。」她說這句話時聲音特別柔弱。

「即使如此，你還是愛著他。」陳梓浩看著梁若柔的雙眸，赫見一滴淚掉了下來，滑過了她的臉龐。

「陳梓浩，我能問你一個問題嗎？」她擦了擦眼淚，眸子仍泛著光，表情楚楚可憐，教陳梓浩無法抗拒。

「問吧。」

「你有喜歡過別人嗎？」她問。

「當然有。」

「很多個嗎？」

「嗯……也算是有過幾個。」

「真好。」她苦笑，又再流下一滴眼淚，滴了在餐盤上。

陳梓浩不明其意，只聽她繼續說道︰「我想，我這輩子可能就只會喜歡他一個。你就好了，那麼容易就可以忘掉對一個人的感情，重新出發。」

要是她是自己認識較深的朋友，陳梓浩定會覺得她是在嘲諷自己的花心薄情，但在此刻，陳梓浩卻覺得她是在羡慕。

羨慕他能喜歡不同的人，更羡慕他能在一段戀情結束後放下。

陳梓浩又想到了當日梁若柔在圖書館對他說「我們不可能在一起的。」這句話的含意，原來不是在暗示他的條件不好，而是梁若柔已有了一個很喜歡的人。

當心裡的那個位置被佔有了，就再容不下別個人。

被梁若柔羨慕的陳梓浩，竟也開始有點羨慕梁若柔。

未幾，梁若柔把最後的一條薯條都吃光了，也沒問陳梓浩要不要吃。

「謝謝你的破費。」她的臉換上了笑顏。

陳梓浩故作瀟灑地說了句不客氣，她笑得更開心了。可是她的笑容才不過是換上了數秒，馬上又收了起來。

「你坐直一點！」她壓低了聲線，緊張地說。

陳梓浩依話照辦，只見梁若柔不斷挪動她的身體，試圖用陳梓浩的身軀擋住一個來自陳梓浩背後的目光。陳梓浩不用想也知道，那個白衣男子來了。

「忘了跟你說，這是他喜歡的餐廳之一……」

「這樣好嗎？一直躲在他的背後，做不了甚麼，亦不能給他知道。」

那白衣男子只是和朋友買了個軟雪糕就離開，梁若柔也就放鬆了。

只聽她說︰「沒辦法啊，這是唯一可以讓我好過一點的方法。」

時間已不早，陳梓浩陪同梁若柔到巴士站就與她分別了。那時陳梓浩的醉意已消，但腦袋還是有點不舒服。

他只記得梁若柔對他說，她這輩子就只會喜歡一個人，就是那個白衣男子。

------------預告------------
九。//總有些人，無聲無息就走進了另一個人的心裡。

仍有人在看嗎？

新讀者留名

謝謝！！

九。
//總有些人，無聲無息就走進了另一個人的心裡。

今天陳梓浩跟梁若柔再次見面了，那是在他們GEST9009第三組的會議上。

後天將會是他們第一次匯報的日子，今天約出來就是希望能夠彩排一下當天的匯報。

GEST9009的匯報共有兩次，第一次比較簡單，就只是做一些資料搜集，整合成一個簡報後在導修課上跟其他人匯報。第二次匯報則要花多一點心思，每一組都要在自己的題目中再選一個特定的專題作深入研究。有趣的是，Dr. Kwok 要求同學在第二次的匯報需要有創意的元素，因此他們可以拍影片、演話劇、製作動畫，甚至找人來訪問或找教授幫忙製作一些實驗品也可以，只要主題清晰就沒有問題。

就著後天的匯報，陳梓浩他們各自都已經準備好講稿。他和鍾齊都只是簡單在手機上寫了些重點，而梁若柔和關嘉宜則把一張張寫滿講稿的提示卡都弄了出來。

「這就是男生和女生的分別嗎？」陳梓浩心想。

望向關嘉宜，陳梓浩發覺她從剛才開始就有點坐立不安。

「真的要在這彩排？」關嘉宜低聲細語，若不是陳梓浩剛好坐得與她靠近，相信也聽不見她的說話。

陳梓浩環顧了一下四周，對她說︰「那也沒辦法，這個位置已經算是比較偏僻了。」

今次，他們四個人都沒能預約到一個房間，再加上其他自修的空間都需要有一個寧靜的環境，他們自是不能到那裡去騷擾別人。結果，四人在校園裡四處尋找，好不容易才找到這個偏離主要通道的位置，但偶爾還是會有人經過。

只見關嘉宜不住地搓手，也不太敢正眼看前方。

「不打緊啦，我們又不是要練習很久，也不需說得很大聲，就在這裡彩排吧。」梁若柔說，關嘉宜默默點頭。

「來吧！」梁若柔拍了一下手掌以示鼓勵，然後站了起來，當其餘三人都表示準備好後，她隨即開始了演講。

「大家好，我們是來自第三組的成員。我是梁若柔。」

「我是陳梓浩。」

「我是鍾齊。」

「我是關嘉宜。」

梁若柔繼續說她的開場白︰「今天我們要匯報的題目是近年人工智能的發展趨勢……」

梁若柔演講時意氣風發，聲音清朗響亮，本已自有一番魅力。再加上她英文流利，口音幾乎跟外國人無異，漸漸聽得旁人如痴如醉。

梁若柔的開場白結束後，緊接是關嘉宜的部份。關嘉宜深呼吸了一口氣，開始講出她負責的內容。

「說到智能家居的發展，相關的產品一直推陳出新，不論是在自動照明、智能保安系統，還有……還有……智能……不……」

陳梓浩看著她說得愈來愈細聲，也開始斷斷續續，心想她也太過緊張了。

「對不起。」關嘉宜看到有路過的同學往這邊看著她，她更是硬生生地把說話斬斷了，把頭垂下來。

「不要緊！待會我們再練習多一兩次就沒問題了。」梁若柔嘗試鼓勵一下關嘉宜，並叫鍾齊先排練他的部份。

陳梓浩在旁望著梁若柔的舉動，只覺她是一個親切熱心的好人。

此時，後方忽然傳來一把陌生的聲音︰「喂！你怎麼在這裡？」陳梓浩還打算回頭看看是誰，卻見鍾齊已經迎了上去。

「兄弟！能見到你真好。」鍾齊笑得開懷，與那位「兄弟」來了個擁抱。

「最近都沒空找你吃飯！」

「對呢！不如過幾天……」

他們竟聊起來了，完全就是把正在進行的彩排忘記掉。

梁若柔差點就想給鍾齊一個白眼，不過她最後沒有，只是嘆了口氣說︰「好吧，我收回之前的說話，要是能有一個更有私隱的地方讓我們彩排就好了。」

陳梓浩點頭同意，這時鍾齊才回到他們的討論當中，梁若柔問大家︰「你們有人住宿舍的嗎？」

「我啊。怎麼了？」鍾齊說。

「我們能上去你宿舍那裡彩排嗎？」

鐘齊馬上就否定這方案︰「我怕是不行啦，我的宿舍不容許我們同時間帶這麼多非宿生進去。」

梁若柔略感失望，說︰「唉，如果我住附近就好了，這個時間我的家都沒有人在，直接叫你們上來練習就好。」

陳梓浩也表示，由他的家來學校需要一個小時的車程。

「其實……」關嘉宜說話了，吸引了大家的注意。

「我的家就在附近……」

梁若柔大喜︰「真的嗎？我們能上去你的家嗎？」

「這樣打擾人家不太好吧。」陳梓浩說，並瞧了瞧關嘉宜，誰知她竟然點頭了。

看來相比在公共地方演講，關嘉宜更能接受讓只認識了一個月而且還不是很熟悉的朋友拜訪自己的家。

既然主人公都不介意了，陳梓浩便表示沒問題，鍾齊也沒有異議。

他們馬上起行，梁若柔還在經過超級市場時特地買了兩包薯片。減去在超級市場買零食的時間，一行四人花了大約十分鍾就來到了關嘉宜的家樓下。

在路程中，陳梓浩曾問關嘉宜︰「你平時也會邀請朋友去你的家嗎？」

關嘉宜愣了愣，說︰「沒有……這是第一次。」

「那麼……打擾了！」

「別客氣別客氣，很歡迎……」關嘉宜有點害羞地低下頭。

大門緩緩打開，陳梓浩、梁若柔和鍾齊成為了關嘉宜首次遨請到家的客人。

------------預告------------
十。//想努力成為特別的存在，但原來要變得特別並不需要努力。

堅持呀！十卜你

好耐無見！

感激仍然支持！

好耐冇見！！
來自紐約嘅朋友你最近好嗎？

疫情嘅關係，無工返，但係多左個仔，週身唔得閒

其實幾好睇, 點解無乜人咁

初頭係會辛苦啲架啦， 祝小朋友快高長大！

多謝你

今日啱啱滿月，希望佢聽話啦

加油！凡事慢慢黎實ok嘅

啱啱追完狼女, 唔識講咩評語, 但係好舒服

感謝支持！呢個都係我寫狼女嘅時候嘅諗法。雖然故事可能比較平淡，但人生就係透過各種瑣事嘅拼湊而有所成長。

十。
//想努力成為特別的存在，但原來要變得特別並不需要努力。

「喵！喵！」

關嘉宜還未打開門，屋內已傳出了一聲聲的貓叫聲。

「你有養貓的嗎？」梁若梁問。

「對啊，不過……他不太親近人……」

說罷，關嘉宜已打開了大門，四人便脫鞋進去。

關嘉宜的家是私人物業，大約四百多呎，兩房一廳，不算太大，但肯定價值不菲。而且，對大多數的香港人來說這已經是理想中的安樂窩了。

從玄關走到大廳，只見關嘉宜的家用了灰白色色調，傢俱平整而沒有豪華裝飾，給人一種時尚簡約的感覺。

「貓貓……你在哪裡啊？給我摸摸可以嗎？」梁若柔一進屋內就在找貓咪，看來她很喜歡這種寵物。

「你的家人呢？」鍾齊問。

「我父母都上班了，今晚才回來……你們先隨便坐吧……」

關嘉宜回到自己房間放好背包，陳梓浩和鍾齊都不客氣地在沙發上坐下了，梁若柔則一直在客廳裡尋找貓咪的蹤影。

關嘉宜出到來，見到梁若柔烏著身子的滑稽模樣，當下笑了笑，然後走到了客廳的一個角落搬開了一個箱子，再抱起了一隻橘貓。只見全身橘色的牠印有數個白色班點，一雙圓圓的眼睛水汪汪地瞧著牠的主人。

「真可愛！」梁若柔不禁驚呼，眼神被眼前的小貓融化。

「牠叫甚麼名字？」鍾齊也走上前了，看來他對貓也有興趣。

「他叫樂樂，是男生來的。」

梁若柔伸手想摸樂樂的頭，樂樂卻顫抖了一下，躲開了，瑟縮在關嘉宜的懷裡，害羞地「喵」了一聲。

鍾齊嘗試把臉靠近，樂樂同樣把身體縮開，並想掙脫關嘉宜的懷抱。

「他是真的很怕生呢，每次有不熟悉的人來到他都會躲到那箱子後面。」

關嘉宜把樂樂放到地上，他馬上就往房間疾走過去，轉眼間消失在眾人的視線範圍。

梁若柔臉上盡是失落的表情。陳梓浩對眾人說︰「我們把握時間開始彩排吧，說不定有很多地方需要改動。」

經他一說，大家才收拾心情，拿出了各自的匯報材料。

「大家好，我們是……」

他們按照原定的計劃，先把匯報從頭到尾說一遍。梁若柔的開場白跟剛才一樣完美，眾人的心裡都不禁為她拍了兩下手掌。

來到關嘉宜的部份，她的演講比剛才在學校時流暢得多了，既能夠正眼看前方，雙手也多了一些自然的擺動，為她的演講增色不少。她耳目一新的表現令人很驚喜。

也許是因為這是在她的家裡吧，沒甚麼地方比自己的家更能讓自己放鬆。

就這樣，他們完成了第一次的彩排，效果比想象中的好，內容亦已經很完善，剩下的只是一些特定用語的改動。

可是，本來大家來到關嘉宜的家彩排就是為了不被打擾，能夠專注，怎會料到彩排了一次後，大家立即就鬆懈了。鍾齊開始在滑手機，梁若柔則拉著關嘉宜到她的房間說她很想多看樂樂幾眼。只得陳梓浩一個呆滯地坐著，也不知做甚麼好。

沒過多久，梁若柔終於用貓咪零食引了樂樂出來，但當他一吃掉就跑走了，再也沒理采梁若柔。

梁若柔好生失望，陳梓浩對她說︰「你就放棄了吧。」

她們倆回到客廳來，陳梓浩再說︰「我們重新再看一遍匯報的簡報和講稿，若然沒甚麼問題的話我們今天的彩排應該可以結束吧。」

眾人再次圍在飯桌前，打開了電腦仔細地檢查匯報內容。

正自專注，陳梓浩的右腳忽爾有一種毛茸茸的感覺。

「哇！」陳梓浩大吃一驚，樂樂竟然在無聲無色之間來到了他的跟前。

樂樂抬著頭看陳梓浩，陳梓浩低著頭看樂樂，一人一貓都是定住不動。

「喵……」樂樂輕輕叫了一聲，開始圍著陳梓浩的右腳繞圈，用他的臉頰和肚子磨蹭陳梓浩的腿。

陳梓浩伸手撫摸了一下樂樂的背部，他不叫也不躲避。陳梓浩只覺他的毛髮十分鬆軟舒服，讓人想一摸再摸。

陳梓浩望向關嘉宜，她難以置信地說︰「真神奇。」

「怎麼可能！」梁若柔在旁說道，這醋她可吃得緊要了。

「不如……你試下抱起他？」關嘉宜說，臉上泛起一點期待。

陳梓浩依話去做，俯身雙手環抱著樂樂並嘗試把他抱起，他的身體柔軟得陳梓浩感覺像是抱起了一個毛毛攬枕。陳梓浩生怕嚇壞了樂樂，一整個動作都是緩緩的，也不敢太大力。陳梓浩成功把樂樂放在雙膝上，樂樂捲成了一圍，像個大毛球，姿勢甚是舒適。陳梓浩順勢撫摸他的額頭，他可是半分反抗都沒有。

「他……喜歡你呢。」關嘉宜笑得欣慰，為樂樂能交到了新朋友而高興。

這事情，陳梓浩也是萬萬意料不到。本來他對貓咪沒有甚麼興趣，誰知，樂樂誰都怕，就是不怕他。

梁若柔鼓起了腮，眼下就只得羡慕。而陳梓浩，也看著樂樂看得入了神。

當陳梓浩想握一握他的貓掌時，卻發現他的左前足上有一條長達三四厘米的疤痕。陳梓浩望向關嘉宜，問︰「這是……」

關嘉宜凝望著樂樂的疤痕，突然間眼泛淚光。

「其實樂樂以前……是一隻流浪貓。」她說，臉上湧現了一點憐惜。

所有人都停下了各自的工作，聽得關嘉宜繼續說︰「去年的六月，我經過了這裡附近的一條橫巷，當時下著大雨，我忽地聽到巷子的深處傳來微弱的貓叫聲，好奇之下便走了過去。看到樂樂的時候，他就是屈曲著身軀，躺了在一個垃圾筒旁邊，不斷地顫抖，我更瞧見他的一隻腳在流血，，染得周圍的毛髮都成了鮮紅色。」

關嘉宜說她那時候心裡害怕得很，完全是不知所措。她也不諱言，當時的她曾有一刻希望自己從來沒有看到過樂樂，不然就不用如此害怕。

她站在那裡好一陣子，最後決定先把貓咪抱回家，因為也不能讓貓咪一直淋雨。

回到家，父母都是十分訝異，幸好他們並不討厭寵物，便和關嘉宜一同幫貓咪擦乾了身子。過程中貓咪毫無反抗，他們便知道貓咪的情況很虛弱，也就上網找了一家寵物醫院，把貓咪送了過去。

獸醫檢查後，指出貓咪的身體狀況很差，傷口亦有受感染的跡象。獸醫更馬上計算了治療所需的費用，詢問關嘉宜的父母是否願意負擔。

關嘉宜的父母本是有愛心的人，雖然費用並不便宜，但也是能力範圍之內。

「當時，爸媽和醫生說的話我甚麼都聽不見，我只是一直看著躺在診治桌上的樂樂，因為……從我抱起他的那刻起，他的目光就從未離開過我。後來，我聽到了醫生問了一句︰『你們會打算領養他嗎？』這小貓咪好像聽得懂人類的說話似的，聽到後就看著我『喵』了一聲。」

關嘉宜伸手過來摸了摸樂樂，臉上的是幸福的笑容。

「他的眼神就好像在告訴我，我拯教了他，他就永遠不會離開我。所以我對自己承諾，我一定要好好照顧他一生一世……再者，到底是誰拯救了誰，也不好說呢。」

我們都渴望能拯救這個世界，但原來心裡最渴望被拯救的，是自己。

聽著關嘉宜的真情流露，眾人心裡都有一道暖流流過。

梁若柔不心息，還是希望能撫摸樂樂一下。結果她的手才剛伸前，敏銳的樂樂就彈起身來，跳到地上跑回了房間。

梁若柔吐了吐舌，向關嘉宜堅定地說︰「下次！下次我一定要摸到樂樂！」

過了不久，會議就解散了，眾人各自回家。

回到家，陳梓浩才發現自己的褲子上多了一撮撮貓毛。

------------預告------------
十一。//我在意你的不在意。

啱啱睇埋把傘還你, 一樣好睇. 加油

感謝支持！！

加油出文啊

十一。
//我在意你的不在意。

此刻，第二組的同學正在講台前進行著他們的匯報，然而，他們的一句話陳梓浩都聽不進耳。

陳梓浩上一次在多人面前匯報已經是中六的時候。當時班上的同學全都是認識的，即使有口誤都已被他們取笑得習慣，所以那時的他並不太害怕在人前演講。然而，現在的情況卻是大大不同，他已有一年多的時間沒有做類似的事情，而且對象是一班全不認識的人。

鍾齊坐在陳梓浩左邊，台上的匯報他同樣沒能聽進耳，不過那是因為他一直在玩手機遊戲。

右邊的是關嘉宜，她的情況比陳梓浩更糟，雙手不停地擺出不自然的姿勢，一時掩著口鼻，一時又叉起腰來。又每隔一分鍾就拿出她的水樽來喝水。

關嘉宜的右邊是梁若柔，她是四人當中唯一有在聆聽第二組匯報的人。她上身微微前傾，雙眼一直看著前方的投影畫面，表情十分投入。

四人當中，就只有陳梓浩和關嘉宜兩個在緊張，而緊張的時候，時間都流逝得特別快。

「今天的匯報到此結束了，謝謝大家。」第二組當中一個高高瘦瘦的女生如此說道。

他們回到座位坐下，而第三組也隨即站了起來，往講台走去。

待簡報準備就緒，梁若柔就打開了這次匯報的序幕。

正在說話的人就是當刻的主角，因此當梁若柔站在講台的正前方時，其他人雖然是撗向與她排成了一行，卻是都踏後了一步。

在陳梓浩站的位置看她，其實只能看到不足半邊的臉，但陳梓浩和在場很多人一樣，就是會忍不住看她。

她的演講抑揚頓挫，字正腔圓，引人入勝。

她神態自若，兼且自信滿滿，為他們的匯報作了一個近乎完美的開首。

聽完她的說話，三人心裡就像打了支強心針一樣，感覺自己即使不能說得跟她一樣好，但至少也有自信覺得自已不會說得太差。陳梓浩往台下的覲眾瞧了一眼，只見台下所有的臉孔都在專心地聽著梁若柔演講，一盞無形的射燈正打在她身上，照得她閃閃發亮。

梁若柔的開場白結束後，是關嘉宜的部份。

關嘉宜帶點戰兢地走上前，與梁若柔交換了位置。

誰知，她第一句就說錯了，彷彿頭上的燈光瞬間就滅掉。

「嗯……大家可以發現……啊……近年……不是……」她的聲線愈來愈顫抖，節奏也打亂了。

台下觀眾有不少人已經沒有在專注地聽，有的開始在看手機電腦，有的甚至在細聲聊天。望向Dr. Kwok，只見他的眉頭緊皺。

關嘉宜好不容易完成了她的部份，回頭時她沒有正眼望向組員們，頭垂得低低的。梁若柔伸出了手，輕輕地握住了她，又在她耳邊說︰「不緊要，很不錯了。」

鍾齊接捧上前，他為了今天的匯報特別用髮泥弄了個浮誇的飛機頭，說是要弄一個更帥的型象示人。他一如平常地裝出了他酷酷的表情站在台前，開始匯報他負責的部份。

鍾齊妥當地把早前吩咐給他的內客都說完了，然後就輪到陳梓浩踏上戰場。

略帶緊張的他跟剛才關嘉宜的情況差不多，第一句就說錯了，發音歪了，內容也沒對上，一時說錯了下一頁簡報的內容，一時又說回上一頁的。

陳梓浩瞧向觀眾，只見他們依然是對自己的匯報不多在意。他忽地在想︰「既然他們都從來沒在意過我，我們也互不認識，為何我卻要如此在意他們？只要教授在意我就好了吧？」

於是他就放開了心情，也不再計較自己說錯了多少東西，只道把之前彩排過的稿子說出來，結果反而較一開始說得更好。

十五分鍾過去，第三組的匯報在梁若柔精采的總結中完結，四人都是鬆一口氣。

下課後，他們一同走出課室，梁若柔對大家說︰「大家辛苦了，我們做得很好！」

陳梓浩想到剛剛發生的種種失誤，說︰「還好吧，也有地方準備得不好。」

關嘉宜一直就在陳梓浩旁邊，聽到陳梓浩的說話，她一言不發就低著頭跑走。

陳梓浩三人都是嚇了一驚，梁若柔喊道︰「關嘉宜！」但關嘉宜頭也不回就在轉角處消失。

梁若柔瞪了陳梓浩一眼，朝關嘉宜離開的方向追上去。見狀，鍾齊也跟上去了，只得陳梓浩一個留在原地。

當下陳梓浩沒事情要做，便想著到圖書館坐一下，晚點再回家。然而，他卻在往大學圖書館的路上看到了關嘉宜。

當時她正獨自坐在室外的一張長椅上，側身向著行人路。從遠處看去，她就如一個失去了靈魂的軀殼，一動也不動，而且雙目無神。

陳梓浩減慢了腳步，心想︰「我是不是該過去呢？」

陳梓浩與關嘉宜的距離漸漸縮短，卻一直下不了主意。

他們兩人的友誼並不深，尤其自認識以來都未曾單獨聊天過，即便是傳訊息也沒有。陳梓浩只怕這樣突然走過去是在自招尷尬。

就在這時，陳梓浩的肚子響起了鼓聲，他這才想起剛才他們四人為了作匯報的最後準備都沒有吃午餐。所以陳梓浩決定轉身，往校園裡他最愛吃的那家餐廳走去。

「給她一個人沉澱一下吧。」陳梓浩如此想著。

來到餐廳門口，陳梓浩已瞧見了一條長長的人龍延伸到餐廳外面。辰知道下午茶時段向來都是這家餐廳的招牌時段，它下午茶餐裡的熱狗、西多士等等比午餐還要吸引。

今天他並不趕時間，也就去排隊下單了。他排得到中間位置時，雙眼往四周的環境看去，見餐廳的位置都快要爆滿，心裡只盼望待會兒不要連單人座位都沒有。

與此同時，他亦在餐廳內看到了兩個人︰梁若柔和鍾齊。

此刻他們倆正面對面而坐，有說有笑，享用著美味的下午茶。

------------預告------------
十二。//心海的深度，能如何探測。

久等了

推

留名

謝謝！明天會更新！

十二。
//心海的深度，能如何探測。

陳梓浩拿著餐盤，本來只是打算自己找個位置一個人靜靜地把東西吃完便算，但剛好看到原先坐在梁若柔和鍾齊旁邊的人離開了，他就不由自主地走去了那個座位。

陳梓浩坐穩了身子，梁若柔和鍾齊才發現他的存在。

梁若柔問︰「咦？你又會在這裡的？你也肚子餓了，對吧？」

陳梓浩倒是好奇地問︰「你們剛才不是去追上關嘉宜的嗎？為何她沒有跟你們一起吃東西？」

「我們跟丟了，找不到她。」鍾齊說。

「對啊，我們甚至分頭行事，鍾齊往圖書館的方向找去，我則往學生會大樓的方向，但還是找不到。然後我倆都餓了，鍾齊問我要不要來吃點東西。我們就來了。」

「好吧。」陳梓浩沒在問下去，他心想反正關嘉宜也未必想他們去打擾她，也就沒有說出關嘉宜的位置。

吃東西的時候，梁若柔一直在問鍾齊關於住宿舍的事，陳梓浩問她︰「你這麼想住宿舍，為何不去申請？申請失敗了嗎？」

「不是啊，我沒有去申請，也不想住宿舍，我只是覺得住宿舍也許會發生一些有趣的事才問一下鍾齊而已。」

「為何不想住？」鐘齊問。

「其賁我不太喜歡認識太多人，以及和太多人相處。」

「嗯……沒問題啊，我們宿舍裡也有很多人平時都不參加其他宿生的活動和聚會，只是在房間裡做自己的事。我們都不介意的。」

「我不是怕你們會不喜歡，而是……在這樣的環境中，我們就是無法不去跟別人建立關係。例如我們本來不認識的，在校園中遇見的話我可以直接走開。但當我和你生活在一個這樣細小的空間裡，我就不能每次都刻意躲開你啊。始終，我們分享著同一個空間，我們就是一個群體了。」

她吃了口麵，補充說︰「我覺得，人生中有幾個重視的人就夠了。人的內心並不大，容不下太多人。與太多人建立關係最終只會無法維持下去，並弄得自己辛苦。」

陳梓浩心念道︰「所以，你才會對那個白衣男子念念不忘，對嗎？」

陳梓浩繼續吃，梁若柔則繼續和鍾齊聊關於宿舍的事。

面對梁若柔無窮無盡的好奇，鐘齊也沒有感到煩厭。從宿舍某一層的男廁靈異事件，到每個月的某個深夜都必定舉辦的樓層派對，他都跟梁若柔生動地說明。

旁人不知，光看他的表情動作還以為他是甚麼美容產品的推廣員。

陳梓浩跟梁若柔的想法是類似的，他現在也不太想結交太多朋友，尢其是當他知道現在自己建立的所有關係都很快就會失去，就不會再想建立太多。所以宿舍的事情，他也是隨意聽一聽便算。

吃飽後，三人就此分別。陳梓浩再次經過了往圖書館的路徑，驚訝的是，關嘉宜還在那裡。

她仍在同一個位置坐著，不同的是，她現在沒有再在發呆，而是在玩手機。

既然如此巧合，同一個人能碰上了兩次，陳梓浩便沒再掉頭，而是走上前跟她打招呼。

「唏，你在幹甚麼？」

她聽到陳梓浩的聲音頓時抖了抖，轉過頭來，一臉意外地看著陳梓浩。

「沒甚麼……」

她坐的位置是一張四方形的桌子加上四張長椅，陳梓浩走到她對面的一張長椅坐下。

兩人相對而坐，陳梓浩一時之間想不到說些甚麼，一陣尷尬，恰巧發現旁邊有一部汽水機，他便走了過去。

「你要喝汽水嗎？」陳梓浩問，但如預想中一樣，關嘉宜沒有回答。

「蘋果綠茶？」陳梓浩望著她，故意不再說話，讓她感覺到自己在等她。

她感覺到了，但還是頓了兩秒才搖頭。

「嗯。」陳梓浩繼續選下一樣︰「維叉奶？」

她頓了兩秒，搖頭。

陳梓浩再問︰「可樂呢？」她又頓了頓。

正當陳梓浩以為她其實甚麼都不想喝的時候，她點頭了。

陳梓浩心裡說了句感謝，按下了按鈕。「嘭」的一聲，一罐可樂掉了出來，陳梓浩拿起它並放到關嘉宜面前，她伸手接過，問︰「多少錢？」

「沒關係，你喝吧。」

「謝……謝。」她拉開了鐵環，然後大口大口地喝。

陳梓浩沒打算等她喝完，便站起來跟她道別，說︰「我走了，你就別想太多，之後還要繼續努力。」

關嘉宜卻叫住了陳梓浩，說︰「下次開會……你們可以再上來我的家……」

「嗯，很好！」陳梓浩笑說，並看到關嘉宜的臉上也重現了笑容。

當陳梓浩回到家，梁若柔已經開始召集大家舉行下一次的會議，關嘉宜也提出了他們可以再去她的家開會的建議，眾人都齊聲說好。

這時，政航傳了個訊息給陳梓浩，陳梓浩打開一看，發現是一張天文學會最新的觀星活動的宣傳海報。

「大坳門不過夜觀星」標題上寫著這幾個大字。

陳梓浩已猜到政航的意思，便問他︰「你怎知道佩愉會不會去？」

「我不知道，所以要你幫我！」

「如何？」

「我現在就在白雪雪的群組裡宣傳這個活動，你要幫我呼籲叫大家一起去，然後也許佩愉就會去了。」

「好，但我先問你一個問題。你平時有跟她聊天的嗎？」

陳梓浩的訊息亮起了兩個藍色剔號，代表他已經看到了。然而他卻良久沒有回覆。

「沒有……」他回說。

「傳訊息之類的一點都沒有嗎？」陳梓浩再問。

「沒有……」

「這樣可不行啊。」陳梓浩說，並決定教他一兩招。

「你有追蹤她的社交平台對吧？有時候看到她有甚麼新動態就嘗試搭一下話吧。你們一定要擁有一些只限於你們倆的對話才行，不然無法真正加深對彼此的認識。」

「可是，她覺得我煩怎麼辦？」

「所以在剛開始的時候你千萬不能性急，若然話題不對或是察覺她開始不太想回覆你的時候就要停了。一切要循序漸進。」

政航回覆了一個「思考中」的表情符號。

「不用太擔心啦，她是友善的人來的，很願意與人聊天。」

「你怎知道？你經常也跟她聊天的嗎？」政航不經意地問，卻使陳梓浩愣了愣。

「以前比較多。」陳梓浩回道。

政航說了聲謝謝，感謝陳梓浩無私的「指導」。

陳梓浩再跟他說︰「觀星活動那方面，我應該是有空的啦。如果佩愉真的會去的話，我再想想如何幫你製造機會。」

他看起來對陳梓浩的幫助十分感動，回道︰「謝謝好兄弟！還是那句話︰以後要是你有任何事用得著小弟的，儘管開聲！小弟定必在所不辭！」

這句話看起來豪氣萬千，十足武俠小說裡義薄雲天的大俠才會說的話。

只可惜，陳梓浩認識了政航一年多的時間卻仍未有甚麼事情找過他幫忙，反倒是陳梓浩一直在助他。

政航下線了，陳梓浩跟他的對話也暫告一段落。

能發展出一段感情，從來都是不斷試探得出的結果。試探對方的喜好，試探對方的底線，最後試探對方對自己的感情。若然兩情相悅固然好，但假如探得出對方與自己並不合適，那就黯然退場，各不打擾。

不過我們都能真的試探出對方的全部嗎？我們了解到的，又全然是真實的嗎？

其實我們誰都不能了解到別人心中的全部，就像在探索一個無底洞，永遠不會有結果。

看似愈來愈接近終點，卻發現終點從不存在。

但是即使如此，因為喜歡，我們還是會在不安之中願意相信對方，不是嗎？

------------預告------------
十三。//身處在同一個群體中，就會無可避免地與別人建立關係。

十三。
//身處在同一個群體中，就會無可避免地與別人建立關係。

這日梁若柔在大學圖書館內做功課，在她身旁的窗邊位置的是陳梓浩。他們並不是事前約好，只是剛好大家都習慣了坐在這個位置。

即使如此，他們大多數的時間都是各自在做自己的事，遇到了也沒有太多交集。他們偶爾會聊天，但都是梁若柔先找陳梓浩說話，例如這天。

梁若柔拍了一下陳梓浩的肩，遞來了一幅畫。

「你覺得如何？」她問。

陳梓浩接過了她的畫，只見畫紙上速寫了幾個模特兒，身上各有不同的時裝，有優雅的連身長裙，也有活潑鮮明的休閑裝。

「你自己設計的嗎？」陳梓浩問。

「對啊，最近在做一份有關時裝設計的習作。怎樣？你覺得好看嗎？」

「挺好的啊。」陳梓浩回答，其實他並不太懂這方面的事情。他瞥了一眼梁若柔的桌面，只見桌上放了一疊時裝雜誌。

「真的？」

「嗯。」陳梓浩點頭。

梁若柔的目光突然在陳梓浩身上打量了數秒，然後取回了她的畫紙。十分鍾後，她又把畫紙遞了過去。

她指著一幅新的設計，對陳梓浩說︰「我猜你這樣打扮的話應該會不錯看。」

陳梓浩認真地研究了一番，只見梁若柔為他畫上了一件白色T恤牛仔褸，配上了一條闊腳褲及一雙黑白色布鞋。

「我家裡都沒有這種衣服。」

「那麼你下次去購物的時候可以嘗試買一下這種。」

「好吧。」陳梓浩說。或許是他的反應太過冷淡，梁若柔看起來並不太高興。

「你很無聊耶！這樣你可交不到女朋友啦！」

「反正你又不會喜歡我。」

相處久了，梁若柔偶爾會揶揄一下陳梓浩，而陳梓浩也習慣了。

「我是說其他人啦！雖然你說的也是。」她說，並伸了伸舌頭。

陳梓浩想對她說︰「莫說你不會喜歡我，我也不會喜歡你罷了。」但話到了唇邊，又吞了回去。

過了不久，梁若柔又拍了陳梓浩的肩一下，不過這一次她是提醒陳梓浩今天他們第三組約好了要談下次專題報告的事，而他們倆快要遲到了。

眾人集合後就來到了關嘉宜的家，關嘉宜還未打開大門，梁若柔已在磨拳擦掌，一副「只許勝，不許敗」的氣勢。

「今天我一定要樂樂拜倒在我的石榴裙下！」

陳梓浩在旁冷笑了一聲，引來她不屑的望了一眼。

今天是他們第二次來到關嘉宜的家。

梁若柔一進到屋內，就跟上次一樣在尋找著樂樂的蹤影。她第一時間走到上次樂樂躲藏的角落探頭望去，果然一雙圓圓的大眼睛就躲在那裡。不過關嘉宜並沒有馬上去抱起樂樂展示給大家看，而是走到廚房，打開了雪櫃問道︰「你們要喝點甚麼嗎？有……可樂和檸檬茶。」

鍾齊說︰「我要可樂好了，謝謝。梁若柔你也是要可樂，對吧？」

梁若柔點了點頭。

「你呢？」關嘉宜問陳梓浩。

「我還是喝水就好了。」

鍾齊接過了兩罐可樂，把其中一罐遞給了梁若柔。梁若柔接過了，說了聲謝謝。

就在這時，樂樂從角落靜悄悄地跑了出來，跟上次一樣走到了陳梓浩的腳邊。

由於樂樂走路時不住扭動的身軀著實可愛，陳梓浩忍不住蹲下來撫摸他。

關嘉宜暖暖的笑著，梁若柔則無奈至極，形成了強烈對比。

樂樂在陳梓浩面前翻起肚子躺著，關嘉宜跟陳梓浩說，那是貓咪信任一個人的表現。

「好了啦，我們開始討論下次匯報的事吧。」陳梓浩說。

「我們下一個專題主要探討一下擁有人工智能的機械人如何？」梁若柔開始了今天的討論話題。

「好啊，像《智能叛變》中的那樣，機械人已成為了人類日常生活中不可缺少的一部份？」鍾齊說。

「然後有一天，擁有人類意識的機械人試圖反過來統治人類。」陳梓浩補充，這部電影他也有看過。

梁若柔站了起來在客廳內踱步，沉思了一陣子，說︰「其實我有一個大膽的想法。」

坐著的三人同時看過去，只聽她雙眼發光，說︰「我想以拍片作為我們下次專題的形式。」

「拍片？真的嗎？」眾人都是一陣驚訝。

「對啊，我覺得人工智能這題材很好發揮啊。更何況我之前曾聽朋友說Dr. Kwok 好像挺喜歡學生拍影片。」

「可是像《智能叛變》那樣的畫面我們拍不來吧？」陳梓浩擔心著。

鐘齊建議︰「單純拍一條介紹人工智能的影片如何？」

「不好！那樣就太沈悶了。」

這時，關嘉宜終於加入討論，她問︰「所以……我們要出鏡嗎？」

再聽得梁若柔說︰「也不一定，視乎我們的劇情是如何。怎樣？大家願意一起嘗試這大膽的計劃嗎？」

鍾齊和應她的提議，她開心得與鍾齊擊掌。

然而，關嘉宜的心裡，仍然存在著隱約的一點擔憂。

「器材方面怎麼辦？另外你們懂得剪接影片嗎？」陳梓浩問。

梁若柔像是早已料到這方面的膽心，她淡定地說︰「不暪大家，其實去年我已讀過一個要拍影片的課程，所以我也算是有一點經驗。我也在那時候學會了剪接。器材方面，我家是有一台相機啦，不然用手機拍其實也足夠。」

「剪接的話，我也可以幫手。」鍾齊舉手說。

「真的嗎！太好了！」梁若柔很興奮，又跟鍾齊擊了一下掌，兩人捧腹大笑。

聽到梁若柔的說話，關嘉宜稍為安心一點了，只聽她說︰「那我們就試一試吧。」

於是他們開始就影片的內容討論細節，例如影片的主題和人物。恰巧四人都有看過一些相關的電影，也就各自拋出了一些例子來討論。

在討論的過程中，陳梓浩總是有意無意地往梁若柔和鍾齊兩人看去。他愈想愈覺得有點不妥，只覺得今天他們倆好像相處得比以前親密。他們不但身子靠得近，也常常逗對方笑。

陳梓浩也不知道自己為何會突然對這些事在意起來，也許就如梁若柔之前所說的，他們四個在這樣的一個群體中，自自然然地就會建立關係起來。

說不定，梁若柔和鐘齊也就是這樣開始建立起不尋常的關係，那種超越友誼的關係。

可是，梁若柔卻也曾說過她就只會喜歡那白衣男子一人。

陳梓浩想得入神，拿起水杯想喝口水，卻發現已經喝光。關嘉宜瞧見了，便問他︰「還要水嗎？」

「好啊，謝謝。」

「你真的不要些飲料？」她頓了頓，問。

陳梓浩想了想，便說︰「那好吧。給我一罐可樂，謝謝。」

她微微一笑，往廚房走去。

喝了一口可樂，陳梓浩忽地又想起今早政航跟他說，佩愉也會去之前提起過的那個觀星活動。

------------預告------------
十四。//有些景色不能隨便欣賞。

如果大家喜歡這故事的話，希望可以比個正評小弟

因為小弟臨近Sem尾要考試，黎近兩個禮拜更新速度可能會減慢，要大家等一等，好抱歉

樓主加油

新讀者路過留名 P牌冇得正評
睇得好舒服，樓主加油

正咗評，留個名

多謝大家！今晚會更新！

十四。
//有些景色不能隨便欣賞。

這日是觀星活動舉行的日子，下課後，陳梓浩沒其他事做便到了圖書館去，打算待到晚上再跟其他人匯合。

來到平常喜歡的窗邊位置，他習慣地往旁邊的位置瞧了眼。今天梁若柔並不在，座位被另一個不認識的人使用了。

陳梓浩甫坐下就開始玩手機。打開社交網站，第一個出現的帖子是一隻貓兩腳站了起來轉圈的短片。陳梓浩看完後不禁會心微笑，自從他接觸過樂樂之後，他就開始對貓產生了興趣，也在網上追蹤了一些有關貓咪的專頁。

正回想起樂樂在他身邊磨蹭時的模樣，他突然收到了來自關嘉宜的訊息。

「唏，剛才樂樂學會了一個新技能，想說跟你分享一下！」

接著她傳來了一條短片，短片中，鏡頭外伸出了一隻手並拿著一支逗貓棒在空中打轉，然後樂樂就如剛才陳梓浩在網上所見的那隻貓一樣在轉圈。不同的是，樂樂轉圈的模樣更為可愛。

「很可愛！」陳梓浩回覆。

「下次你們再來我家的時候，你也可以試一下！」

「好啊。」

這是陳梓浩和關嘉宜第一次傳訊息，兩人聊到了很多貓咪的事情，例如關嘉宜說了不少有關樂樂的習慣和趣事，陳梓浩也傳了一些他在網上看到的有趣貓咪照片短片給關嘉宜。

雖說是第一次這樣對話，但兩人都不覺得尷尬，反而挺談得起來。隔著電話屏幕的關嘉宜，並不像面對面相處時的害羞，感覺就像變了另一個人，一個更開朗更健談的人。所以，陳梓浩跟她聊天的氣氛是頗愉快的。

聊著聊著，陳梓浩差點就忘記了要出發參加晚上的活動，便馬上收拾好東西離開學校。

是次活動的集合地點是在鑽石山，他們會一同乘巴士前往大坳門。活動整體參加人數不多，「白雪雪」當中，亦只有六個人去。

陳梓浩來到鑽石山荷里活廣場時，剛好距離集合時間還剩五分鐘，政航、佩愉和阿時都已經到了，這並不意外，因為他們四個都是守時的人。

「你終於來了！」政航看到陳梓浩的到來，顯得興奮。

「對，我來了。」陳梓浩知道自己今天有任務在身，立即給了政航一個放心的微笑。

「嗨！」佩愉也對陳梓浩打招呼，輕拍了一下他的肩，就像他們是老朋友一樣。

陳梓浩見政航背了一個大背包，便問他帶了甚麼。政航說︰「今晚要觀星，當然要帶備足夠的器材啊，相機和腳架等等的都少不了。」

「哇，我家都沒有這些器材呢，即使有也不懂得怎麼拍。」佩愉說，頻頻點頭，面露欣賞。

陳梓浩也頗佩服政航的用心，雖然他曾想過問梁若柔借相機一用，但最後作罷了。

「你沒有試過觀星嗎？」政航問佩愉。

「沒有啊，一次也沒有，這次是第一次。」佩愉說，然後又再打量了一下政航的背包，豎起了一隻手指公。

政航光是準備器材和研究星空拍攝就花了他兩三晚的時間，當下見到佩愉對自己的欣賞，立時喜形於色。

這時，負責這次活動的天文學會幹事拿著一張名單，點名確認參加者已經到齊後便帶大家一起乘車出發。

乘車的時候，他們大多都走到上層去。上層的坐位都是以兩個為一組的，於是陳梓浩和政航坐在一起，佩愉則和另一個女生同坐。

佩愉的座位比政航後了三排，政航偷偷向後瞧了一眼，對陳梓浩說︰「有點緊張呢。」

「為甚麼？難道你今晚就要表白了嗎？放鬆一點吧。」

政航睜大了眼，說︰「對喔！我怎麼想不到呢？星空下告白，必定會很浪漫。」

政航馬上就沉醉在幻想之中，陳梓浩對他說︰「你想都別想了。」

政航一驚，問︰「為甚麼？」

「你們才了解了對方多少？認識很深嗎？這麼心急不行的啦。」

「說的也是。」政航點點頭，自己把腦海中的幻想如泡沫般刺破。

前往大坳門的路途顛簸，如同政航此刻的心情。

經過漫長的車程，一行人終於在大坳門站下車，不過他們還需要步行約二十分鐘才能到達目的地。

蜿蜒曲折的路上，就只有偶爾昏黃的街燈。抬起頭，在大樹的枝葉環抱之間已能看到星星點點，茫茫地印在夜空之上。佩愉第一次在如此黑暗的環境下留意天上的星星，當下「哇」了一聲，不住讚嘆。政航一直走在佩愉的旁邊，瞧見她的反應後隨即說︰「如果你想更有驚喜的話，從現在開始就不要再往天上看了，待到我們去到目的地的大草地時你再抬頭。」

「好。」佩愉馬上就把頭垂低，只看著地上的水泥路，即使同行的人一直在喊「好美啊！」「好多星星啊！」甚麼的，她都充耳不聞。

政航和佩愉的互動跟上次飯聚的時候相比明顯地變得多了，把一切看在眼裡的陳梓浩走到政航旁邊，悄悄跟他說︰「你跟她發展得不錯嘛。」

政航羞澀地笑了笑，說︰「對啊，最近我們不時都有傳訊息。」

陳梓浩心想︰「既然如此這樣我也不用再做些甚麼了吧。」心中像是放下了一些擔子。

沒過多久，他們就來到了郊野公園入口停車場的位置。由於前路再沒有路燈，大家都拿出小電筒或是開啟手機上的電筒功能照亮前路，有部份人更帶備了紅光的手電筒以減低光害。一名幹事也提醒說︰「大家的電筒不要亂照，能照亮自己的前方以免絆到就可以了，不然的話有機會會影響到其他人。」然後，眾人一同往停車場旁邊的小徑走去。

當大家經過了燒烤區，佩愉頓覺前路豁然開朗，再聽得政航在旁邊說︰「我們到了。」佩愉也就慢慢抬起頭，首先看見的是一片微微上斜的草地，以及一個孤高佇立在山頂的涼亭。

再往上看，一片繁星如一匹長長畫布掛在夜空之上。滿天星斗，一個個遙遠的星球閃爍著銀亮的光芒。待到佩愉的瞳孔適應了天空的亮度，她看到的星星也就更多、更耀眼。

眾人仍在向前行，佩愉卻不禁停下了腳步，怔怔地望著天上星河，心中的感動無法言語。

而政航因為急不及待想開始準備拍攝的器材，並沒注意到佩愉的落後，隨大隊走上前了。

陳梓浩剛才碰巧就在佩愉旁邊，佩愉停下來，他也下意識地跟著停了下來，和佩愉一同抬頭欣賞頭上的繁星拱照。

突然，佩愉望著天空說︰「為甚麼要是現在？為甚麼我現在才看到這個畫面？」

陳梓浩把目光移到了她的臉上，只見她頭仍然微仰著，點點星光剛好使陳梓浩能清楚看到她臉上的輪廓。

佩愉頓了頓，轉過來望著陳梓浩，兩人相對而視，一時之間都沒有說話。

看著看著，佩愉竟流下了眼淚。

佩愉聲音有點顫抖地說問陳梓浩︰「為甚麼……今晚約我來這裡的人不是你？」

佩愉跑走了，就像當日陳梓浩從她身邊跑走了一樣。

------------預告------------
十五。//無論如何把星星拉近，它始終遙不可及。

十五。
//無論如何把星星拉近，它始終遙不可及。

這次活動並不是所有人都在鑽石山出發，有幾個參加者及一名幹事是自行前來的，於是大伙人都先到涼亭處跟他們集合。

涼亨內有一人在揮手，相信是先行到達的一位學會幹事。他們隨即上前匯合並再次點名，卻發現少了兩個人。

同時間，政航也發現陳梓浩和佩愉不見了，四下張望，卻只見得陳梓浩在遠處走來。

陳梓浩來到眾人面前時，政航才能看清楚他的臉。

「佩愉呢？你知道她去了哪裡嗎？」政航問。

陳梓浩面無表情地答︰「好像是去廁所了。」其實眼下漆黑一片，陳梓浩又怎看得到佩愉往哪裡走去了？

不過政航聽到後，有稍為安心了一些。

「陳梓浩！」忽地，人群中有人喊陳梓浩的名字。陳梓浩錯愕地看過去，發現是梁若柔。

「你怎麼又在……」陳梓浩本來想問梁若柔為何她會在這裡，隨即又想起她也是天文學會的一員，便把說話收回。

一眾學會幹事打算等佩愉回來後才跟大家說明今晚活動的詳情，便叫大家先坐著休息一下。於是梁若柔便往陳梓浩這邊走過來了，身邊拉著一個女生。

「從我的家直接過來大坳門比去鑽石山更方便，所以我就沒跟大隊在鑽石山出發囉。」她說。

「難怪。不過怎麼你又會來參加的？」陳梓浩問。

「她啊！她說想看星星，我便陪她來了。」梁若柔說，並指了指旁邊的女生。

那個女生從剛才開始就一直在釘著陳梓浩的臉看，教陳梓浩感到有點不舒服。

只見她身材跟柔若柔差不多，雙眼圓滴滴的，並有著一個櫻桃小嘴，容貌有點似曾相識，陳梓浩卻又記不起在哪裡見過。

梁若柔想起自己還未向陳梓浩介紹這位女生，便笑意盈盈地說︰「她叫琪琪，是我在大學裡最好的朋友。她也是讀9009的，但很可惜她被分去別的導修課了。」

「琪琪？」陳梓浩顯得驚訝，並望著琪琪。

「對啊，你們認識嗎？」梁若柔問。

「嗯……不認識。」陳梓浩搖了搖頭。

聽罷，琪琪抓住了梁若柔的手臂，一臉不爽地說︰「我們走吧！別理他。」

梁若柔被琪琪拖著走，只得笑著對陳梓浩說︰「哈哈，她的嘴臉是比較賤的，別介意！」

梁若柔才剛走開，陳梓浩就看到佩愉在斜坡下緩緩走上來，臉上掛著淺笑，若然不是陳梓浩剛才親眼看見，旁人看著她的表情根本不會猜想她幾分鐘前才哭過。

一名叫安哥的學會幹事認出了佩愉，便召集了大家簡介今晚的活動。

「首先，我們會在旁邊的空地進行一個簡短的觀星教學。我們帶備了不同儀器，可以幫助大家辨別不同的星體。此外我們也會教大家一些基本的星空拍攝技巧。」安哥說話之時，另外幾名幹事正在空地的位置架設天文望遠鏡等儀器，設備規模之大比政航帶來的大背包厲害得多。

「之後就是自由活動的時間，我們會在十點再次集合和離開，有興趣的話可以一起去吃宵夜。如果大家不想跟我們在十點離開的話只要預先跟我們說一聲就行了。」

當下夜闌人靜，安哥自是不敢大聲講話。不過他聲音乾淨，即使壓低了聲線一眾參加者也是聽得一清二楚。

簡介完畢，眾人便往空地走去。今晚天朗氣清，萬里無雲，是觀星的絕佳日子。不過要知道天氣從來變幻莫測，說不定待會就有一片烏雲突然飄來，大煞風景，一眾幹事也就不敢怠慢，指導參加者觀賞和辨識各個星體。由行星至星座的所在，眾人在認識過後無一不嘖嘖稱奇，都覺太空之大，人類是何其渺小。

陳梓浩第一次透過天文望遠鏡觀星，他看進望遠鏡的目鏡，天上的星星頓時就被放大了數十倍，就像是它們突然走近了自己一樣，彷佛看多兩眼，一顆顆星星都會飛到面前給自己抓住。

政航看到陳梓浩驚奇的反應，便拉著佩愉過去試玩一下那天文望遠鏡。

不久，教學的時間結束，安哥徐徐說道︰「接下來的時間我們一眾幹事都會留在這裡，大家有甚麼關於觀星的問題可隨時過來找我們。」

「白雪雪」一行六人馬上聚集了在一起，阿時說︰「現在我們快去找個位置坐下吧，我快要餓死了。」

原來，他們早已為今晚的活動做好了計劃，相約了在觀星以外，也辦個郊外野餐。於是他們馬上就在附近找了一個草地，鋪上了膠墊席地而坐。阿時拿出了薯片，佩愉拿出了汽水，政航也拿出了一些零食。眾人分工得宜，轉眼間地墊上就放滿了食物。這個野餐的建議原是陳梓浩提出，旨在增加政航和佩愉互動的機會。

吃著美食，玩著啤牌，欣賞著天上星空，本應是人生一大樂事，只是陳梓浩這一年來對所有這些聚會派對興趣全失，再熱鬧的派對在他眼中都只是應酬而已。他之所以會來今晚的活動，都只是因為答應了政航的求助罷了。

另一邊廂，陳梓浩的行為舉措政航看在眼裡又怎會不知？早在上次飯聚的時候，他就已經知道陳梓浩跟以前不同了，反應冷淡，昔日的活力也消失了。今晚的活動，陳梓浩不但提出了很多建議，又在玩遊戲時把取勝機會拱手相讓給他，他就知道陳梓浩做的一切全都只是為了幫助他。

政航心裡感激，不時對陳梓浩投以微笑，陳梓浩倒是一臉茫然。

他們玩得累了，政航瞧了一眼自己的相機，說︰「喂，不如我幫大家在星空下拍張照片如何？」

眾人一聽之下都是興奮，心裡均想他們一旦把照片放到網上，必定能騙來許多的讚好。

政航連忙架好腳架，調較好角度，按照剛才學會幹事的教學設定好拍照參數，便開給逐一為「白雪雪」的組員拍照。

星空的照片通常都需要後期製作才能把星海的浩瀚呈現出來，不過當下眾人在相機的熒幕中看到半成品時，都已驚嘆不已。政航看到佩愉對他拍的照片評價甚好，更是心花怒放。

「不如我們六個拍一張大合照？」

除了政航以外的五人隨即站了起來，按照政航的指示在相機面前排成一行。本來陳梓浩碰巧站了在最左的位置，佩愉走到了他身旁，但突然陳梓浩換位置，走到最右的位置去了，並叫政航待會在佩愉的左邊留一個空間給自己。

眾人擺好了姿勢，卻見政航站在相機後一直看著相機熒幕，良久也不開始拍攝。阿時忍不住問道︰「發生甚麼問題嗎？」

政航在相機後方探出了頭，指著眾人的後方說︰「後面有人經過……我想等他們走過後再拍。」

陳梓浩向後瞧去，看到一男一女在不遠處散步走過，環境昏暗，他們都看不清兩人的樣貌，只是男子身上的白色襯衣有點顯眼。

陳梓浩把頭轉回來，心裡倏地想起了之前那「白衣男子」，又把頭轉了過去。

陳梓浩心想︰「該不會是他吧？難道旁邊的是梁若柔？她是為了這樣才參加活動的嗎？」

眼見那對男女快要離開拍攝範圍，另一名女子卻又不知從哪裡驀地走出，她的位置距離陳梓浩他們較近，陳梓浩也就認出了她。

這個女子才是梁若柔。

陳梓浩見她鬼鬼祟祟地走在剛才的男女後面，料到她又在跟蹤人了，身體竟不由自主，就像上次一樣也跟了上去。

眾人見陳梓浩突然走了開去，都是一愣，其中佩愉更是怔怔地看著陳梓浩的背影。看到佩愉望著陳梓浩的目光，政航也是出了神。

陳梓浩嘗試跟上梁若柔，卻見她連同之前的那對男女一起走進了榭林之中，在草地的盡頭消失了。

------------預告------------
十六。//你的背影如此熟識，卻又如此遙遠。

推
P.s. IG出了新post,有空可以去看看呢

十六。
//你的背影如此熟識，卻又如此遙遠。

「來，我們走這邊。」

「為甚麼啊！這邊都沒有路。」

「相信我啦。」

晉行拉著梁若柔的手，突然從正常舒適的行山徑走進了叢林之中。

叢林中的灌木高度直達大腿位置，枝節生長茂盛，剌得梁若柔的雙腿很不舒服，加上此刻烈日當空，他們也就更痛苦。

走了十多分鍾，前路仍然是一片雜草，只有窄窄的一條小路。梁若柔開始不耐煩︰「到底要去甚麼地方啊……很漂亮的嗎？」

晉行轉過頭，突然說︰「本來是不漂亮的，但有你的話，就漂亮了。」

「救命，太爛了！」

兩人都笑得開懷。

沒多久，晉行忽然興奮起來︰「聽到了嗎聽到了嗎！」

梁若柔豎起了耳朵凝神靜聽，即聽得一記記海浪聲在遠方傳來。

「我們快到了。」晉行說得自信。

原來，他們在不知不覺中走到了一個懸崖。這個懸崖十分陡峭，一條條奇形怪狀的石柱立在崖邊，海浪毫不留情地拍打，每一刻它都像是要把你吞噬掉的，氣勢磅礡。

涼風撲面，並帶著水氣，梁若柔頓時感到一陣心曠神怡。

「大自然真厲害。」梁若柔慨嘆。

「漂亮吧？」晉行得意地說。

梁若柔豎起了拇指，衷心佩服。

兩人拿出了相機不斷地拍照，彷彿這個位置就是只屬他們兩個的世外桃園。

回程時，他們在巴士上回顧今天拍下的照片，梁若柔露出了滿足的笑容。

晉行說︰「我答應過你的啊！我會帶你去全世界所有美麗的地方。」

梁若柔揶揄道︰「那可是有很多地方喔！」

「現在我們還是學生，我只能帶你在香港逛逛。將來有能力的話，我們再去環遊世界。」

「你說的啊！可不要反口！」

梁若柔依著晉行的肩，晉行也摟住了她。

之後的日子，晉行還真的一步一步實踐他的說話。他帶梁若柔遊走了香港的很多地方，有特色景點，也有冷門的地方。每個地方他們都會進行一個「打卡儀式」，就是拍下一大堆照片，透過照片在當地留下一個「到此一遊」的紀念。

他們上天下海，即便是一個平平無奇的屋邨公園，在晉行的導遊下，都會變得特別而有趣。鏡頭下的梁若柔，也總是明艷照人。

一次，他們在逛街的時侯，晉行問︰「你有甚麼地方想去嗎？」

梁若柔想了想，答道︰「你去哪裡我便跟到哪裡。」

「喔！真的嗎？」晉行跋足就跑，眨眼間拋開了梁若柔幾個身位的距離。

「幹甚麼啦你！」梁若柔忍不住狂笑。

「你說的嘛！我到哪你就會跟到哪。來追我吧！」說罷，晉行又跑了起來。

梁若柔也發力追上去，聽到晉行又說︰「你抓到我的話，今晚我請你吃大餐！」

「你說的喔！」梁若柔大喊。

他們就這樣似足兩個大孩子一般在街上你追我趕，也不怕會撞到別人。後來兩人都累了，就在路邊的一張長椅坐了下來，兩人互相看著對方一邊喘氣一邊傻笑。

那段時間，是梁若柔自懂事以來最快樂的時間，因為兩人在彼此的心目中，都是最漂亮的人。

只是到了後來，梁若柔卻發現了一件事，就是自己好像總是跟在晉行後面。

每次兩人出去約會，她總是自自然然地就看到了晉行的背影。因為晉行是那麼的勇敢，那麼的愛冒險，他總是走在前頭，牽著梁若柔的手奔跑。即使梁若柔本來是很有主見的人，在晉行面前，她總是小鳥依人。

「我會帶你去所有地方。」

因為這句話，她就決定要永遠跟隨著晉行，留在晉行身邊。晉行就是她的世界。

晉行的背影寬廣而堅壯，給她無限的安全感。亦因此，她發覺自己就只能跟在晉行的身後。

漸漸地，她發現自已開始跟不上了，前方的那個背影依然厚實和熟悉，但卻也愈來愈遙遠。

彷彿是晉行要去一個更廣闊的世界了，去一個不需要她的世界。

但她依然渴望跟隨。

------------預告------------
十七。//我這輩子唯一認識的星座，是獵戶座。

十七。
//我這輩子唯一認識的星座，是獵戶座。

在叢林之中，地面崎嶇不平，到處都有凸起的樹根，加上一棵棵樹幹在林中交錯，更令陳梓浩的視野受限。他減慢了步速，並用手機電筒照著前路，步步為營。

黑暗之中，那對男女的身影已再尋不著，陳梓浩只能勉強認得出梁若柔的背影，也就小心翼翼地跟在她後面。

「啊！」忽地，梁若柔絆倒了，整個人趴了下去。陳梓浩聞聲馬上搶前，扶起了她，他跪下來用電筒照在梁若柔的膝蓋上，只見兩邊膝蓋都擦傷了一大片，鮮血不住流下。同時，梁若柔不住按著左腳腳踝，看來也扭傷了。

「唉，笨蛋。」

梁若柔從背包拿出了一瓶水和一包紙巾，陳梓浩伸出了手並說︰「我幫你吧。」

「不。」梁若柔卻一口拒絕，使陳梓浩愣了愣。

梁若柔臉露痛苦地望著陳梓浩，握著他的手腕請求說︰「你幫我去看看前方那個人是不是晉行。」

陳梓浩想都不用想就知道那是梁若柔前男友的名字。

「我不要。」陳梓說得浩斬釘截鐵。「我們趕快回去，問其他人有沒有膠布之類的物資幫你處理傷口更好吧。」說罷，便想奪過她的水瓶。她卻把水瓶握得緊緊的，又說︰「我求求你了。」

陳梓浩看著她苦苦哀求的樣子，沒她辦法，便問︰「他們往哪裡走去了？」

梁若柔大喜，擠出了一個笑容，並伸手指向她的正前方。

「你別亂動。」陳梓浩說，然後站了起來往黑暗走去。

剛才，梁若柔在涼亭附近瞧到了一個和晉行十分相似的人，當下竟不加細想就跟在了他後面。環境的昏暗，加上她日積月累的跟蹤經驗，那男生自然沒能發覺她就在背後。只是梁若柔也沒想到自己會勇敢得單獨一人闖進了樹林之中，當陳梓浩來了陪伴，這時又離開了自己，陣陣陰風怪聲不斷傳來，她才終於感到害怕。

她極力安慰先己讓自己不要怕，並聽從陳梓浩的吩咐，乖乖地留在原地，用水把傷口沖涮了一下，然後安靜地坐著等待陳梓浩回來。

大約過了十分鍾，一束光線從梁若柔的左邊照過來，她連忙揮動手上的電筒回應。

陳梓浩回來了，梁若柔一臉關切。

「怎樣？找到他嗎？」

「找到了，是他沒錯。」

「真的？我要過去。」

「你就別過去了。」

「不！我一定要過去。」梁若柔雙手撐著地面，站了起來，一拐一拐地向前行。

「喂！我就跟你說了你不要去，你聽不見麼？還有甚麼好知道？」說罷，陳梓浩一手抓住了梁茄柔的左臂。

梁若柔回過頭來，卻不是打算聽從陳梓浩的話，反而是用她的另一隻手反握著陳梓浩，說︰「你知道他們在哪裡，你帶我過去吧！」

陳梓浩瞧著她的臉，只見她己淚如雨下，神情恍惚。

「我不會帶你過去的。」

「我求你了！」梁若柔拉扯著陳梓浩的手，但陳梓浩的雙腳就如釘了在地上，梁若柔如何都拉不動他。

「我求求你了……我一定要親眼看見才行……」梁若柔的說話似在哀號，聲量也變得愈來愈細。

「那個男生不是晉行，我剛才只是騙你的。」陳梓浩說。

梁若柔一驚，雙手抓住他兩邊肩膊，正面向著他，焦急地問︰「你說甚麼？」

「我說，那個男生其實不是你的前男友，是個不認識的人。我剛才只是騙你的。」陳梓浩淡淡地說。

「你是說真的嗎？」

「嗯，對不起。」

於是梁若柔就哭得更厲害了，她的雙手自陳梓浩雙臂滑下，雙腿亦變得無力，最後她只好坐在地上，抱頭痛哭。

「總不能丟下她一個在這裡吧？」陳梓浩又一次於心不忍，也就陪著她坐在樹林之中。

他抬頭望天，只見他們的位置雖然被大樹包圍，但正上方卻剛好破了一個洞，星空以綠葉作相框，一閃一閃，耀目奪人。細心留意，更能看到星星移動的軌跡。斗轉星移，一幅幅星畫在陳梓浩的面前上映。

陳梓浩看得入神，竟沒發覺梁若柔已平復了心情，此刻正和他一樣仰望著漫天星宿。

「可惡，竟又被你看到我哭的模樣。」梁若柔說，剛哭過的她聲音有點沙啞。

「你不會又要我請你吃飯之類的吧？」陳梓浩笑說。

「這可是你自己說的喔！好吧，我就讓你請我吃飯。」

兩人都是一笑，只聽得梁若柔問︰「你懂得看星座嗎？」

陳梓浩再次抬頭，邊望邊回答︰「剛剛天文學會的幹事有教我們看啊，例如……咦？那不是……」

「獵戶座。」兩人齊聲說。

此刻，由三顆亮星連成一線的獵戶座腰帶在天上清晰可見。

「這是最容易觀察得到的星座呢。」陳梓浩說。

「嗯，我就只認識這個星座，你知道為甚麼嗎？」

陳梓浩望向她，搖搖頭。

「那是因為，當我認識了它，我就再無法看見別的星座了。地球會轉動，所以我並不能一直看著它。但星座並不會消失，所以我就永遠都只能看到它。」

陳梓浩頓了頓，說︰「那只是你不去發掘吧？如果有一天你發現有別的星座更美麗更吸引時，你也許就能不再對獵戶座在意。」

梁若柔微笑搖頭，對陳梓浩說︰「即使你此刻吻我，我也不會對你有感覺。」

陳梓浩感到錯愕，說︰「你誤會我的意思了。」

「不，我沒有。你外表不錯，為人亦很好，也很照顧別人，如果我不是喜歡著晉行，我也有可能會喜歡你吧。」

兩人都是一陣沉默。

陳梓浩想起剛才那對男女，便說︰「你知道剛才我去找那對男女時，我看到了甚麼嗎？」

「你看到了甚麼？」

「我看到了他們在探索宇宙裡無窮無盡的星體，也看到了他們在發掘彼此奇妙的身體。」

只見梁若柔臉上微微一紅，說︰「你這樣偷看人家，你不知羞恥的嗎？」

「我看了兩眼就看不下去了。」陳梓浩偷笑。

兩人並肩坐著，同時又面對面望著對方，梁若柔能感覺到陳梓浩的臉正慢慢地靠近。

「你現在這樣對我說這些話，你又不會害羞的嗎？」面對陳梓浩的壓迫，梁若柔依然冷靜地說。

「不會。因為我知道，我們彼此對對方都沒有感覺。」

陳梓浩又把臉往梁若柔靠近了一些，兩人都能感覺到對方的呼吸，正輕撫著彼此的臉。

一呼一吸，一呼一吸。不知不覺兩人的呼吸同步了。

陳梓浩續說︰「只是，你身為一個美麗的小姑娘，我們在荒山野嶺孤男寡女共處一地，你卻如此沒有一點防備，你不會認為自己缺少了一點危機意識嗎？」

此時，兩人的嘴唇只相距咫尺之間，只需其中一方輕輕一送，雙唇就會碰上。

兩人的目光都在對方的眼睛與嘴唇之間來回。

梁若柔嘴角微揚，說︰「別再說了，吻下來吧。」

------------預告------------
十八。//我想吻你的原因。

吻雨去，便確定我共你

lm

謝謝

十八。
//我想吻你的原因。

此刻四下無人，又處於深林之中，在這裡所做的事除了天上眾神知道，就沒有其他人會知道。

心中所有的幻想，所有的慾望，所有的好奇，都可以在這裡一一嘗試。樹上結出的，都是令人垂涎三尺的禁果。

「吻吧。」梁若柔說，聲音如她的名字般溫柔。

聽罷，陳梓浩的嘴往前一靠，兩人最接近的時候，他們雙唇之間的距離就只有零點零一公分。

可是，陳梓浩的身子移開了，兩人的距離瞬即變回最開頭的時候那樣。

「不要。」

陳梓浩查了一下手機，發現已接近他們要離開的時間，便說︰「我扶著你，慢慢走出去吧。」

梁若柔點頭道謝，在陳梓浩的幫助下步履蹣跚地往大草地的方向走回去。

兩人走著，陳梓浩問梁若柔︰「你剛才是真的想我吻你嗎？」

等了半晌，他還是聽不到回答，便嘆氣說︰「你啊……中毒太深了。」

梁若柔卻是笑了起來，學著他的語氣說︰「你啊……別五十步笑百步了。」

兩人都是哄堂大笑。

如果梁若柔吻了下去，她就能放下晉行了嗎？

如果陳梓浩吻了下去，他又能愛上梁若柔嗎？

這兩道問題，他們都沒能得到答案。

「喂，看來你也不是她所說的那樣呢。」梁若柔說。

「『她』是誰？」陳梓浩問。

「琪琪。你是真的不認識她嗎？」

「我對她真的沒印象。她對你說了我些甚麼了？」

梁若柔偷笑，說︰「不告訴你。」

另一邊廂，自從陳梓浩無故跑開了，「白雪雪」一行人都是十分擔心，待了一會，陳梓浩仍未回來，政航便連忙發訊息給他。

「我去了找一個朋友，正陪著她，你們不用等我拍照了，也別擔心。」他就留下了這幾個字。

政航把陳梓浩的訊息轉達了，大家也就安心了一點。

「別浪費了這個星空，我們五個先拍一張合照吧！」阿時說。

眾人同意，便重新站到剛才的位置，由政航操刀構圖和拍攝。只是，他們一連拍了很多張，政航都覺得不滿意，其他人也走到相機前研究，卻瞧不出有甚麼問題。

「說不定他有藝術家性格，要力求完美吧！」阿時說，眾人都覺有理，便順著政航的意思一起拍了很多張照片。

後來他們當模特兒當得累了，便停止了拍照，有的坐下休息，有的去了廁所。

政航正檢查著今晚所拍的照片，往佩愉瞥了一眼，只見她一個人垂下頭坐著，政航心裡便有了個念頭，並鼓起了勇氣向她走去。

「唏，佩愉。」

佩愉抬起頭，臉上掛了一個微笑。

政航指向山上的涼亭，誠懇地說︰「我覺得在那邊拍照並以涼亭作為前景的話，出來的效果應該挺好的。你……有沒有興趣跟我過去那邊，然後我幫你多拍幾張相？」

佩愉想也沒想就說︰「好啊。」

「嗯。我先過去架設相機，你等一會再過來也可以。」說罷，政航心裡歡喜地往涼亭走去。

「等你喔。」他又補充。

過了不久，佩愉真的走過來了，政航連忙叫她站好一個位置，幫她拍下了幾張美麗的照片。

果然，女孩子看到美麗的東西就會眉飛眼笑。

「你終於真的笑了。」政航感慨地說。

「甚麼？」佩愉不解。

「剛才你的臉都是苦苦的。」

「看得我都跟著不開心起來……」政航又說，不過卻壓下了聲線。

「我也來試一試幫你拍照吧。」佩愉說，與政航互換了位置。

她指示著政航站立的位置，又調較了相機的角度。她小心地按下拍攝鍵，相機便開始進行曝光。

「嚓！」相片拍好了，政航隨即走到佩愉旁邊觀看。

「這構圖不錯！」政航不住讚賞。

「謝謝！」佩愉也是笑得開懷。

政航有點口渴，想回去拿些飲品過來，便問佩愉︰「我回去那拿飲品過來，你也要嗎？我們還剩下數盒檸檬茶和綠茶，你要甚麼？」

「檸檬茶。」佩愉說，但又馬上叫住了政航。

「怎麼了？」政航回頭問，他才走了不過幾步。

「我還是不要了。」

「你……你對我真好。」佩愉又說，忽爾有點感性。

政航感到害羞，抓了抓頭。佩愉踏前了兩步，站在他面前，問︰「你……喜歡我嗎？」

「甚麼？我……」政航沒想到事情進展得如此地快，頓時臉紅耳赤，心跳加速。

佩愉又靠近了一點點，用眼神輕撫政航的臉，使他有種緊張得要窒息的感覺。

「我該現在就表白嗎？我該現在就告訴她我的心意嗎？」政航心裡忐忑，但又隨即想到︰「她會這樣問，不就是已經知道我的心意了嗎？」

於是，政航吞了吞口水，鼓起他平生最大的勇氣，對佩愉說︰「我…我喜歡你，你也喜……嗯？」

政航還未說完，就感受到有一樣柔軟的東西撞上了他的嘴唇，使他說不了話。

佩愉在他說話之時，吻了上來。這一下政航猝不及防，硬生生地站著，雙眼睜大看著佩愉，卻見她已把眼睛閉了起來。

兩人的雙唇此刻正緊緊貼著，政航感受到來自佩愉嘴唇的溫度，也感覺到佩愉的唇膏正塗在自己的唇上。

佩愉定住了動作，政航更是像石化了一樣，腦袋一片空白，動彈不得。

如此，兩人的親吻維持了兩秒，佩愉才退開。

「一同回去吧！口渴了！」佩愉回眸一笑，而政航仍沉醉在剛才的一吻。

半晌，他才回過神來，回到他們身邊。

------------預告------------
十九。//當兩個人的諾言，只剩下一個人守護。

今晚會更新！

等你啊樓主

十九。
//當兩個人的諾言，只剩下一個人守護。

這日，陳梓浩在回校的途中看到梁若柔。那時他正在等過馬路，往路旁的一家咖啡店瞧去，發現梁若柔正在店內，坐在一個靠近街外的位置，一個男生坐在她的對面。

陳梓浩在好奇下瞧多了兩眼，看到那個男生向梁若柔遞上了一本簿子，梁若柔的表情好像有點驚訝。那男生一頁頁地翻開簿子，又說了很多話，似在向梁若柔介紹那本簿子的內容。

由於距離不近，玻璃也有點反光，陳梓浩也不太看得清楚簿子內寫了甚麼，只見梁若柔的表情漸漸變得尷尬，最後，她把那簿子推回給男生。

後續的事情陳梓浩就不知道了，因為綠燈已經亮起，馬路對面的人群已走了過來，更有人不覺意地撞了他一下。

過了不久，陳梓浩正在大學圖書館內打發時間，又給他碰到了梁若柔。

「嗨！」

「嗨。」

先打招呼的人是陳梓浩，梁若柔雖有回應，但卻感覺她心不在焉。陳梓浩亦看到她手中正拿著剛才那個男生給他的簿子。

簿子的封面十分簡潔，就只有手寫的「給梁若柔」四字。

梁若柔坐下了，把簿子放到桌上，發覺陳梓浩一直在看，便問︰「怎麼了？」

「不……剛剛經過咖啡店的時候，瞧見你了。」

梁若柔翻開了簿子的其中一頁，上面整齊地寫上了一篇文章，又畫上了不少圖案，顏色鮮艷，排版舒服且有條理，一看便知道這簿子是設計系的學生所做的。

陳梓浩好奇地閱了幾句文字，發現那是在描述那個男生和梁若柔經歷過的一些事，當下陳梓浩就猜到那是一本類似情信的簿子，寫下了那男生對梁若柔的愛慕。

「那個男生向你表白了？」

「嗯。」

說罷，她打開了簿子的第一頁，陳梓浩一看，只見一幅梁若柔的畫像栩栩如生地出現在紙上，那個男生功力深厚，把梁若柔畫得比真人更美麗動人，陳梓浩瞧她翻著簿子，並隱約看到那男生寫了很多字給她，也畫了很多幅畫。

她不想給陳梓浩看到太多，便蓋上了簿子，又嘆了口氣。

「他很用心呢……你拒絕了他？」陳梓浩問。

梁若柔點頭。

「你平時有很多追求者嗎？」

「在讀大學後的確是有遇過好幾個。」

「好幾個……厲害。」

「可是我在拒絕他們的時候……自己也有點不好意思。」

陳梓浩冷笑一聲，梁若柔則擺出一副「我也不想的嘛！」的樣子。

這時，一個坐在他們後面自修的同學抵不住他們的談話聲，望過來瞪了他們一眼。於是他們就沒再聊下去，各自繼續做自己的事。

過了一陣子，梁若柔該回家了，怱怱收拾好東西就跟陳梓浩道別。看著她離開的背影，陳梓浩忽然有種失落。

今天，是梁若柔的一個特別日子。

不，嚴格來說，是她父親的一個特別日子。

回到家，她馬上大喊了一聲：「我回來了！」另一把聲音隨即回應：「你回來啦！」梁若柔脫掉鞋子，也不放下背包，就跑到廚房去，炒菜的聲音不住傳來。

「哇哇哇！全都是新菜式呢！」梁若柔驚嘆連連。

「放心！保證好吃。」父親說，雖然他聲線低沉，卻是溫柔至極，彷彿他說的每句話都是為了直達到對方的心裡。

梁若柔換上了居家服後，馬上就走到了廚房幫忙。如果父親是一個星級大廚，梁若柔就是他身邊的得力助手。無論父親需要甚麼材料，她都能馬上遞上。切菜調味備料她都略知一二，因此她能幫上父親很大的忙。

兩父女同心協力，把一個五餸一湯的豐盛晚餐煮好了。

只望著面前一手一腳煮好的食物，梁若柔也不會想到自己的父親在四年前還只是一個對料理一竅不通的人。

父親同樣看著面前的大餐，也是一陣感慨。

還記得那一天他和妻子去了一家餐廳慶祝兩人的拍拖紀念日，誰知卻選了一家質素奇差的餐廳，當時他為了安撫妻子，隨口說了句︰「下年的這個時候，我親手煮一個大餐給你吃吧。」

聽罷，妻子立即重拾笑容，並說︰「你說的喔！我等著你的大餐啦！」

不久後，他就真的去了學廚。上烹飪班、上網看教學、買料理書籍……最後，更辭掉了原來的工作，正式當了一名廚師。

這一切，都是為了煮一頓飯給自己心愛的妻子。可是，待到他已準備好的時候，妻子卻已捨他而去，另覓他人。

原本預備給妻子的大餐，他最後就只能跟女兒享用。不過，每當他看到女兒吃得津津有味，他又會覺得一切都是值得的，就像是妻子把女兒當做臨別的禮物留下來給他，也像是妻子不覺意把愛全都放在女兒身上了，使到自己對他的愛已半分不剩。

「在想甚麼？飯菜冷掉就不好吃的了。」梁若柔看著父親放空的雙眼說。

「嗯。」父親回過神來，拿起筷子開始吃飯。

「想念媽媽了嗎？」梁若柔問。

「嗯。我一直在想，如果……如果她能吃到我煮的食物，那就好了。」

三年來，父親每日鑽研廚藝，就是為了在每年他們拍拖紀念日的這一天，能煮一頓佳餚給自己的妻子。然而，如今這卻已不可能了，妻子再不會出現在這個家，也不會品嚐到他的菜式。

想到這裡，父親忍不住流下了淚。

梁若柔向父親遞了一張紙巾，父親默默流淚的畫面她已目睹過很多次，每一次，她的心裡都是酸溜溜的。

「如果這樣辛苦，就不要勉強自己吧……」

父親苦笑︰「誰叫我為人固執呢？當初結婚的時候，我跟她說我這一生就只愛她一個。我可不會反口。」

一生就只愛一個人……梁若柔想到，她也曾說過類似的話。

父親忘不了母親，她也忘不了晉行。父親至今仍然會為母親烹煮美食，她至今仍然會偷偷地踏著晉行的足印。

兩個人一起信守諾言是幸福，一個人獨自信守諾言卻是折磨。

兩父女都明白這道理，但他們的一顆心被人佔有了，就再無法自拔，再無法不被那個人牽動自己的心。

兩人安靜地吃了幾口飯，父親又說︰「其實啊，我也有問過自己，我到底正在做些甚麼？三年來的這一天，我的廚藝愈來愈有進步。可是呢？她卻永遠不會吃得到。我……這不就是個傻子嗎？」

一個再沒他人在乎的諾言，是否已沒有守下去的意義？

梁若柔一直跟在晉行的背後，但他不會知道，也不會在意。那麼，她繼續這樣下去還有何意義？

「乖女啊，你可不要像我一樣，又要給予承諾，又要固執不肯放手。」

「已經學了啊！」梁若柔心裡答道。

「我老了，也不會再去想其他的事了。一顆心給了你的媽媽，我也不打算給別人了。你不同於我，你有的是青春，所以你盡情地去愛吧，也不要太執著某一些人和事。找一個愛你的、值得你愛的人。」

聽著父親的話，梁若柔雙眼都泛起淚光。這一年來，她曾為了放下晉行而把所有關於他的東西丟掉，又試過跟其他人發展感情，但都失敗告終。後來她接受了自已放不下晉行，放不下對晉行的愛，心就一直沉淪下去。

其實，梁若柔的心裡也是有一點希望，希望能遇到一個人，一個很愛自己的人。

然後，把她從深淵中拉回來。

------------預告------------
二十。//純熟虛構。

感謝

仲睇緊

二十。
//純熟虛構。

「喵。」樂樂站在陳梓浩的腳跟旁，搖著尾巴。

但是，此時屋子裡連同陳梓浩在內的四個人都沒空理會他，沒過多久，他就跑回房間去了。

四人都在專注地看著自己的電腦，因為他們正要決定要下來專題影片的劇本。梁若柔和關嘉宜的想法比較多，所以她們兩人都各自寫了一個劇本給大家選擇。

出乎意料地，兩人的劇本有些相似，都是說一個人工智能工程師製造了一個機器人給自己的故事。

不同之處是，梁若柔的版本較為刺激和規模浩大，她寫了那工程師後來又建造了其他機器人，最終導致社會大亂，而關嘉宜則有較為平淡，大部份筆墨都放在工程師與機器人的相處之上。

兩人都寫了一個頗為詳盡的故事大綱，因此大家都花了一點時間去消化。陳梓浩第一個看完，正要發表他的看法，卻看到梁若柔的臉上滑下了一行眼淚。

話到了唇邊，就硬生生地吞了回去。

該問她發生了甚麼事？該給她一張紙巾？陳梓浩還在想，已見鍾齊給了她一張紙巾。

梁若柔說︰「我會選擇關嘉宜的劇本。」

此話一出，另外三人都是愕然，因他們原本以為梁若柔和關嘉宜都會為自己的劇本拉票，誰知梁若柔卻直接宣告自己的失敗。

能夠如此支持對手，想必梁若柔給予那份劇本很大的肯定。

鐘齊接著說︰「其實我覺得梁若柔你的劇本也不錯啊，挺有追看性的。」

陳梓浩想了想，說︰「論主題，其實兩份劇本各有春秋，但若論拍攝的能力和資源，我覺得關嘉宜的版本我們比較合適。我只怕我們的成品帶不出梁若柔寫在這裡的想法。」

關嘉宜雖然也很喜歡梁若柔的劇本，但是她當然更希望大家會採納自己的。因此，加上她自己的一票，她的劇本被採納了。

陳梓浩補充︰「梁若柔的劇本也有些地方寫得很好，可以加到關嘉宜的劇本去啊。」

眾人點頭，又開始了分工，梁若柔憑著她之前的經驗，簡單列出了一些需要準備的事情，例如場地、道具、拍攝器材、分鏡設計等等。

其中，一樣最重要的事，就是演員。

他們不想麻煩到別人，因此角色都是由他們四個自己分配。劇本是關嘉宜寫的，但她第一時間就拒絕了當那個扮演機器人的女主角。

這樣的話，他們選擇就只剩下梁若柔了，除非兩位男生願意男扮女裝出演。梁若柔思考了一陣，答應了由她當女主角。

男主角方面，鐘齊不等大家問到便毛遂自薦，大家都沒有反對，只是陳梓浩覺得他突然有點太主動。

過了幾天，最終的劇本敲定了，其餘預備功夫都已做好，他們便隨即開始拍攝工作。

第一個拍攝的場景就是關嘉宜的家，他們花了一點時間把屋裡的環境整理好，就開始拍攝男女主角在家相處的戲份。

四人之中，就只有梁若柔擁有實際拍攝經驗，但因她需要演出，只好事前向陳梓浩和關嘉宜示範一次。關嘉宜很快就上手了，因為她為了這份工作花了好幾晚在網上找資料和教學。

陳梓浩也沒有經驗，但他早在大家決定要拍影片的時候就開始學習相關的知識，也漸覺拍影片很有趣，加上他本來學習任何新事物都挺有天份，因此他不用梁若柔指點也能拍得有有模有樣。

他們拍的第一個鏡頭，就是男主角成功啟動了機器人女主角的開關，然後兩人相擁在一起。

關嘉宜手上拿著一份劇本，在拍攝前先跟兩位主角排練。只見她一邊指手劃腳，一邊講解劇情，真有點個小導演的風範，縱使她偶爾仍會害羞，但已比之前大膽了不少。

陳梓浩在旁架設相機，看著梁若柔和鍾齊一連擁抱了幾次，一次比一次熱情和自然，兩人的手都摸了在對方的背上，他心想在旁人眼裡他們要不是認識多年的好友，就必定是相戀的情侶。

他亦搞不懂梁若柔的想法，不明白為何梁若柔已心有所屬，卻仍能和別人如此親熱。

她會是那種很開放的人嗎？這樣不是沒有了女生該有的矜持嗎？

不，要是真的是這樣，她在大拗門的時候就已經吻了下去。

陳梓浩正自發呆，梁若柔過來拍了他一下，說要開給拍攝了。

「三，二，一，Action！」

「莉娜。」坐在地上的鍾齊喊著梁若柔的角色名字。

梁若柔站在他面前，轉過頭去看他，並說︰「你……就是阿歷？」

為了使自己更似一個機器人人，她特地改變了一下自己的聲線和發音。

鍾齊點頭，梁若柔蹲了下來，然後相擁。

「真的是你！」鍾齊激動地喊著。

「嗯。」

兩人演得太好，看得關嘉宜在旁手舞足蹈。

「Cut！」

兩人分開了，對望而笑。

他們圍在相機前再看一遍剛才的片段，關嘉宜忍不住說了句︰「你們不如在一起吧！」

梁若柔尷尬地笑了笑，鍾齊則說︰「她可是個女神啊，我也想有這份福氣與她在一起。」

梁若柔仍是笑了笑，沒有回應。

接著，他們又用不同的角度拍了幾個鏡頭，效果大家都很滿意。

用了一整個下午，大約拍完了四;份之一的畫面，梁若柔瞧見大家都漸露疲態，便提議下次再繼續，眾人都同意。

收拾東西期間，鍾齊坎到梁若柔身邊，悄悄地問︰「你今晚有空嗎，不如今晚一起吃晚飯？上次我臨時有事早走了很不好意思呢。」

「嗯……抱歉，我沒空。」

「好吧。」

解散後，陳梓浩和梁若柔剛好順路，陳梓浩對梁若柔說︰「我覺得……鍾齊好像對你有點意思。」

梁若柔不以為言地說︰「真的嗎？」

「你這反應分明是知道的。」

「那又如何？」

「你喜歡他嗎？」

梁若柔果斷地搖頭。

「那你剛才在拍片的時候為何又與他這麼親密？」

「拜託，你都說了，那是拍影片，是演戲。」

「演戲就可以這樣嗎？」

「難道一個演員結婚後就不能再跟其他人演親熱戲了嗎？更何況我們就只是碰碰身體，又不是要親嘴甚麼的……」

「所以只要不是接吻就做甚麼都可以了？」

「喂。」梁若柔停下了腳步，「你今天怎麼了？」

「不……沒甚麼。」

兩人繼續走，梁若梁說︰「拍戲就只是拍戲，都是假的，你就別太認真了。」

「可是鍾齊對待你的感覺好像不是假的。」

「我只當他是朋友啦！雖然他也不是太差，只是有點輕佻而已。」

她突然一副若有所思的樣子，細聲說︰「告訴你吧！剛才抱他的時候，我故意用力了一點。」

「為甚麼？」陳梓浩有點驚訝。

「還不是想測試一下……測試一下自己還能不能擁有心動的感覺。」

「結果？」

「沒有。」

「我說……你這樣做可是有可能令鍾齊誤會啊。」

梁若柔想的也是，當下有點後悔︰「也是喔，我以後不會再這樣了。」

回到家後，陳梓浩一個人在想︰「拍戲……就真的只是純屬虛構嗎？」

情節也許是假的，但當中的情感也能夠完全虛構出來嗎？

------------預告------------
二十一。//你會放棄你的堅持，只因你還未充份認識自己。

二十一。
//你會放棄你的堅持，只因你還未充份認識自己。

這日下午陳梓浩來到大學圖書館，走到梁若柔的座位時，看到了一個震撼的畫面。

梁若柔伏了在桌上，然後她整個腦袋都被埋在一捲捲的廢紙堆中。

「這是哪裡來的拾荒者？」陳梓浩心想，用手指戳了一下她的手臂，她一驚之下整個人彈了起來，板直了身子，廢紙散落四周。

她看了陳梓浩一眼，又看了看手機上的時鐘。

「糟了糟了……」她口中呢喃著，把桌上的雜物推開，空出一張乾淨的畫紙來。

陳梓浩想問她發生了甚麼事，卻見她完全沒有打算理會自己，只是拿起了畫筆使勁地畫，又不斷在翻看資料。

梁若柔今天早上十點已經來到了圖書館，今天的課堂她全都缺席了，原因是她要趕著完成一份明天要交的功課。

陳梓浩隨手拾起了一張被她搓成了一團的畫紙，重新張開，發現是一些時裝設計圖。陳梓浩又看了兩張，總覺得眼前的畫作有些熟悉。

「這些……不是你很久之前就在畫的嗎？你曾給我看過的。」

剛好梁若柔又把一張畫紙報銷了，把它搓成一團放在一旁，她轉頭向陳梓浩，說︰「對啊，但是畫得不好。」

陳梓浩瞧著她的臉，發現她不知從何時開始多了兩隻熊貓眼。

「我記得那時候你已畫得很好了啊……」

「不好。」她掀開了一張新畫紙，繼續在埋頭苦幹。而陳梓浩拿著她的畫作，不禁也在自己的座位拿出了一枝鉛筆在其中一份筆記的空白頁面畫了起來。

如此，兩人都是專注地畫了半個小時。

梁若柔遞過了一張畫紙，問：「你覺得如何？」

陳梓浩認真地研究了一番，只覺這次的設計比上次看到的更精細和美觀。

「不錯啊！比上次畫得更好。」

「真的嗎？你別哄我。」

「嗯。」

陳梓浩拿起了剛才自己模仿梁若柔的設計畫出來的草稿，遞給了她︰「這是我剛剛畫的，你瞧瞧行不行。」

「哇。畫得很好耶！」梁若柔望著陳梓浩的畫，一時之間目定口呆。

陳梓浩不懂甚麼設計，就只是當普通人像畫在畫，雖然他畫的衣服不怎麼樣，但模特兒的神態和動作卻畫得惟紗惟肖。

「你有學過畫畫嗎？很厲害！」

「以前有自學過兩個月吧。」

梁若柔顯得更驚訝︰「竟然是自學……」

「你從甚麼時候開始學畫畫？」陳梓浩問。

「五歲。」

陳梓浩瞪大了眼，難以置信。

梁若柔卻不以為然︰「很意外嗎？在香港很多小孩都是這樣的吧？當時我還有學鋼琴呢，後來覺得真的沒興趣就沒再學下去了。我猜啊，要是我的爸媽再富有一點，我小時候要上的興趣班必定不止這兩個。」

「所以你已經畫了十多年了……」

「對，因為喜歡，所以堅持下來了。你呢？你也喜歡畫畫嗎？」

「曾經很喜歡，但後來堅持不下去，就沒再在畫了。」

梁若柔皺了皺眉︰「既然你不喜歡了，那就不用堅持啊。」

「可是我當初真的很喜歡啊，也想一直畫下去。」

梁若柔搖了搖頭，說︰「不，你不喜歡。如此你仍想堅持下去，只是你還未真正認識自己吧。當你遇到真正喜歡做的事，你自然就能堅持下來。」

「所以你才一直在修改你的功課？」

「嗯。每日每夜都在畫也沒問題。」說罷，梁若柔把畫交還陳梓浩，便繼續在自己的功課上拼命。

這時，陳梓浩的手機傳來震動，打開一看，看見政航傳了一個令人摸不著頭腦的訊息給他。

「我……應該堅持下去嗎？」

陳梓浩感到不妥，兩人聊了兩句便相約出來見面，政航馬上答應了，還提出了去酒吧喝酒。

「為甚麼？」陳梓浩問。

「我想喝酒。」

「好吧好吧。今晚見。」

「還是你最好。」

陳梓浩抹了把汗，只盼今晚政航不要帶給他甚麼麻煩。

------------預告------------
二十二。//談戀愛的定義。

二十二。
//談戀愛的定義。

星期五晚的蘭桂坊，特別熱鬧。從德己立街開始往上的一段斜坡，充滿了前來歡度今宵的人們。街道兩旁酒吧和夜店林立，店內節拍強勁的音樂傳到街上互相爭鬥。路上盡是酒氣醮醮的男女，有的拿著酒瓶和朋友共舞，有的醉得走路東歪西倒，要旁人相扶。

人人臉上都是絢爛的笑容，就像這裡是令人忘憂的最佳地方。

陳梓浩和政航沿著斜坡上行，沿路收到一些「盛裝」打扮的女生打量自己的目光，眼角更帶著挑逗。政航不敢直視，連忙躲開眼神。一個外國男生忽然走到他們的身邊，高舉他手上的酒瓶喊道︰「你們有興趣一起玩嗎？」

「不用了，你們玩得開心點吧。」陳梓浩禮貌地拒絕了。

兩人繼續走，陳梓浩問政航︰「好了，你想去那家酒吧？」

政航卻說︰「我不知道啊，憑感覺吧。」

「你不是該有甚麼想法才說要來這裡的嗎？」

「沒有，我是第一次來。」

陳梓浩以前沒有來過，以為政航有，誰知兩人皆是首次到此一遊。

兩人找了一家相對比較安靜的酒吧入內坐下，拿起餐牌隨意點了兩杯雞尾酒。

兩人閒聊了一陣子，直至半杯酒下肚，政航才開始入正題。

「你覺得要怎樣才代表兩個人是在拍拖？」

「會去約會、會牽手、會親吻、會成為對方的心靈支柱……這些？」

「那怎樣才算是開始拍拖？」

「表白啊，你不是跟佩愉表白了，然後就在一起了嗎？」

政航點頭。

「怎麼了？」

政航喝了兩口酒，才緩緩說道︰「可我不知道，我們到底是不是在一起了。也不知道，她到底是否喜歡我。」

「你們不是有一直約會嗎？怎會不是在拍拖呢？」

「但是，她從來沒有親口說過喜歡我。」

陳梓浩一臉訝異。

「表白的時候，我跟她說我喜歡她，還未問她的心意，她就……她就吻了我一下。」

「之後呢？你們有約會吧？就算沒有直接說出口也沒關係啊。」

「我當初也是這樣認為啊……可是，她最近對我很冷淡，我開始覺得，其實會否從來都只是自己的一廂情願。」

「會不會只是她最近比較忙而已？最近都是期中測驗比較多的時間。」

政航沮喪地搖頭，把餘下的酒都喝光了。

「她現在都沒怎麼回覆我的訊息了。即使出去約會，她都好像不太享受。」

陳梓浩的心忽然揪了一下，一個令他內疚的想法在他心裡浮現。

「我記得，佩愉曾問過我︰『你覺得兩個人拍拖，最重要是甚麼？』我想不到。然後，你知道她說甚麼嗎？」

陳梓浩想起了佩愉的聲音，說︰「是開心。」

政航驚訝陳梓浩會知道，但很快又沉淪到回憶之中。

「她跟我說，人之所以會拍拖、會牽手，都不過是想在對方身上獲得快樂而已。談戀愛，就是面對再困難的事情都能因為擁有另一半而能夠笑著去面對。不能在對方身上獲得快樂，即使玩著最有趣的遊戲也笑不出來。」

政航喝了一口新點來的酒，苦澀的味道使他臉容扭曲了一下。

「所以你覺得佩愉現在已經不能在你們身上獲得快樂了嗎？」

政航點頭。

「你們有沒有好好談過這件事？」

「沒有，你覺得應該這樣做嗎？」

陳梓浩點頭，畢竟由他一個人在胡思亂想也不是件好事。

「好。」政航拿出了手機，打開了通訊軟件，用語音功能說︰「佩愉……你有空嗎？我有些事要跟你說……我在蘭桂坊。」

陳梓浩卻也沒想到政航喝得有點醉了，竟直接就把佩愉約出來。

沒多久，佩愉就回覆了，也是語音訊息，政航開了揚聲器播放︰「可以啊，我剛好在附近，給我二十分鍾。」

不知為何，陳梓浩突然有種緊張的感覺。

過了一會，佩愉準時來到了，今天的她打扮得比較性感，穿了一件露出了肚臍和胸溝的上衣。這種打扮，以前陳梓浩都沒有看過。

佩愉發現陳梓浩也在場的瞬間並沒有太大驚訝，反而是高興地與他打招呼。

「你也在這裡喔！」佩愉對陳梓浩說。

「嗯，他先找我來的。」陳梓浩指了指政航，此時的政航已經有點醺醉，臉上紅了一片，動作有點飄浮。

「佩愉，你來了！我有很多事情想對你說……」

陳梓浩輕拍他的肩，對他和佩愉說︰「我先離開一下，你們聊一聊吧。」

陳梓浩走出了酒吧，在附近的牆邊倚著站，拿出了手機在玩。不久，政航出來了，陳梓浩上前關心他，聽他說︰「結束了，我也累了，我先回家啦。」

他拍了一下陳梓浩，然後就趺趺撞撞地往斜坡走下去。

「我陪你吧。」

「不用！我自己就行了。」

最終，陳梓浩還是扶著他乘上了的士。

回到酒吧時，佩愉仍然坐著。

「為甚麼？」陳梓浩問。

「沒甚麼，談戀愛就是要快樂啊，我們都沒需要談令自己痛苦的戀愛。」

「但現在你令到政航痛苦。」

「我有好好跟他解釋，他也明白了。這不能勉強。」

「怎可能說不能勉強就算解決了問題？」陳梓浩開始有點激動。

佩愉笑了一下，也把聲線提高了︰「但我們就只能這樣啊。愛與不愛你能輕易控制得到嗎？你答我，可以嗎？」

佩愉雙眼盯著陳梓浩，眼內佈滿了血絲。

陳梓浩想起了大半年前兩人分手時的畫面，再不敢直視佩愉，一口把剛才還剩的酒喝光。

「我最後發現，我們還是讓自己開心最重要吧。所以你不用想太多了，我現在很快樂，你和政航將來也可以很快樂的。」佩愉微笑說，取過了手提包站起來往店外走去。

半晌，陳梓浩也離開了酒吧。在街上，他看到了佩愉仍在。

這時她身邊還有幾個朋友，正圍著在談天說地。其中一個男生的一隻手正摟著佩愉的腰，兩人對望了一眼，深深地吻了下去。

人最重要是令自己開心，跟誰在一起並不是重點，重點是那個人能否帶給你快樂。離離合合，只不過是尋找快樂的過程。

「這就是你現在的想法嗎？」陳梓浩心想。

他有點後悔自己當初跟佩愉表白，也後悔自己改變了佩愉的人生。

他內疚的，是當初自己的衝動。他內疚的，是他以為自己明白甚麼是戀愛。

無論如何，佩愉也是為自己選擇了一條道路，但是，佩愉此刻的笑容是真的嗎？

他不知道，但願如此。

------------預告------------
二十三。//你口裡沒說，你的悲傷卻表露無遺。

Lm 支持樓主 希望樓主都可以支持下我個故仔

已LM，不過暫時只係追左少少，一齊加油！

二十三。
//你口裡沒說，你的悲傷卻表露無遺。

第三組的影片拍攝工作因為之前大家的功課及期中測驗已多次延期，難得今天約好了，鍾齊卻突然爽約。距離匯報日期只剩下兩個星期，他們都不願取消拍攝，關嘉宜便抽取了一些梁若柔的獨腳戲和以及她和陳梓浩的戲份出來先行拍攝。

他們倆的戲份都是在街上的，其中一個場景是在一家賣布材的店舖，於是他們一行三人來到位於深水埗的大南街。

來這裡之前，梁若柔已找了一家布行，並打電話跟老闆娘傾談過，對方答應了，他們才過來。

然而，當他們快到達布行時，卻收到了那老闆娘的電話說︰「對不起，我們布行還是不能借給你們拍攝了。」

梁若柔先是一陣錯愕，隨即感到不忿。畢竟他們已在附近，梁若柔便決定上門直接傾談。

去到後，梁若柔就看到老闆娘在顧店。老闆娘看到她後，一臉不好意思。

「老闆娘，拜託你把場地借給我們吧，我們很快就會離開的！」

老闆娘語帶委屈︰「很不好意思啊……其實我並不是不想……」

「誰啊？」一把粗糙的聲音從老闆娘的後方傳來，一個留著鬍子的男人走了出來，相信是這家布行的老闆。

「你們就是之前跟我老婆說要借場地的學生嗎？」

梁若柔三人同時點頭。

「不行。」老闆說得決絕。

「我們不會打擾你們很久的。」梁若柔說。

「你看，我們不用做生意嗎？」

放眼看去，現在的確是有數名顧客在店內。

他們三人心裡承認，當初確實沒有考慮到這點，還只道老闆娘答應了。

陳梓浩靈機一動，說︰「我們可以待你們今天關門後再來的。拜托你們了。」

他看了看兩位女生，兩人都表示可以等，因為他們很難得才約好了今天的拍攝。

可惜，最終老闆還是不願意借出場地，粗聲粗氣地把他們一行人趕出了布行。

他們只是學生，負擔不起租場地的錢，這樣既妨礙了別人，店主又沒能得到多少利益，遭受拒絕也屬正常。

三人離開了布行，心都是涼了半截。

「別灰心！這條街不是有很多布行的嗎？我們逐家去拜託一下，說不定有其他店舖願意借出場地呢。」關嘉宜說。

聽罷，陳梓浩即笑說︰「沒想到連你也開始鼓勵人了。」

關嘉宜羞澀地笑了笑，用力握緊了手中的劇本︰「走吧！」

三人接連拜訪了好幾間環境適合的布行，但每一次都是被拒諸門外。他們雖然灰心，但依然不願放棄。

走著走著，陳梓浩口渴了，他們便到便利店去買些飲品。

關嘉宜喝了口可樂，嘆氣說︰「難道……我們要修改劇本，把布行這個設定給改掉嗎？」

「不行！」梁若柔堅定地說︰「這設定不能改。」

雖然陳梓浩不明白為何她對此那麼堅持，但也覺得可以再試一下才放棄。

他們補充能量後便繼續走，總算是皇天不負有心人，他們在夕陽西下之際找到了一家願意借來拍攝的布行。

三人都是熱淚盈眶，梁若柔更是向該店的老闆深深鞠了個躬。

梁若柔馬上拿出了她的相機給陳梓浩讓他架設，關嘉宜亦立即認真視察環境，從而決定拍攝的角度。由於這家布行剛好要關門，所以他們能夠自由地使用店面的空間。

卻見陳梓浩看了看相機畫面，又往街道外面看，一時間臉有難色。

「老闆，不好意思，你們店內的燈光已經全部開了嗎？」他問。

「對……本來你旁邊的牆上還有幾盞射燈，但最近壞了。」

關嘉宜也湊了過來，無奈地說︰「的確畫面的光暗有點不平衡呢……」

他們既沒有資源，又沒有從事攝影的朋友，他們怎會有專業的打燈設備？陳梓浩握著手中的小相機，只能望洋興歎。

「我回家後用後製軟件盡量補救吧。陳梓浩你有沒有事先看過了一下劇本？」梁若柔走到櫃檯的位置說。

「有。」

「交給我吧。」關嘉宜取過了相機，讓陳梓浩過去跟梁若柔對稿。

陳梓浩拿出了劇本，先跟梁若柔快速地對讀了一遍，然後梁若柔就爽快地說︰「我們來吧。」

「三，二，一，Action！」

相機熒幕中亮起了一個紅色圓圈，一閃一閃。關嘉宜屏息靜氣，站在一旁欣賞兩人的演出。

「你來了。」尚文說，有點喜出望外。

「嗯。」莉娜嫣然一笑。

「今天想買些甚麼款式的布？」

「跟上次一樣。」

「好，我幫你拿。」

尚文才踏了一步，莉娜就叫住了他︰「不，還是不好了，我想要別的款式。」

「沒問題。」

只見莉娜在店內逛了一圈，指定了幾款之前未買過的布料。

尚文有點好奇︰「你也喜歡這種充滿線條和塗鴉的風格嗎？跟你平常買開的有點不同呢。」

「對啊，我想我是應該是喜歡這種風格才對。」

「嗯，每個款式你要多少？我馬上裁切給你。」

「你……現在忙嗎？」莉娜走回櫃檯的位置，雙眼看著尚文。

「不忙啊。如你所見，這個世代已沒多少人買布，客人不多，雖然也慣了。而我們也快到關門的時間。」尚文說，語氣中帶著對行業式微的歎息。

「我……可以在這裡留多一會兒嗎？」莉娜說，她的眼神從沒移開過，就像是……只要尚文答應了，莉娜就會永遠留在他的身邊。

莉娜的眼睛，就像個旋渦把尚文捲了進去。尚文能瞧到莉娜的瞳孔有種機械式的擴張與收縮，那是有別於一般人類的迷人。

良久，他才回過神來，說︰「當……當然可以，留多久也可以。」

「Cut！」關嘉宜喊道，又拍了幾下掌。

「演得很好！」關嘉宜拿起了相機，準備換個位置再補充幾個鏡頭。而陳梓浩和梁若柔側仍然對望著。

梁若柔的眸子裡，有滴眼淚就快要不爭氣地流下來。

「怎麼哭了？」

「我才沒有。」梁若柔馬上別個了臉。

「不好意思，我的演技太好了。」陳梓浩笑說。

「不，恰恰相反，你的演技太差了。如果你演得好的話我就已經……」

「已經怎麼了？」

「不告訴你。」

「像這樣嗎？」

梁若柔還未來得及反應，陳梓浩已經靠前，張開手輕輕擁抱了她一下。

梁若柔的臉瞬間紅得像胭脂，再下一秒，眼淚已經流了下來。

陳梓浩很快就放開了，並細聲說︰「別哭了啦，弄得好像我又做錯了甚麼事。」

「喂，你們在幹甚麼？」關嘉宜指著他們倆說。

「沒甚麼……」兩人馬上重整了心情，也隔開了一段距離，望向關嘉宜，只見她一直在笑。

「可別太入戲喔！」關嘉宜笑說。

沒過多久，他們終於成功在太陽完全消失在地平線之前把預定的鏡頭拍完。

------------預告------------
二十四。//笑是最強大的武器，也是最堅實的盾牌。

有文

二十四。
//笑是最強大的武器，也是最堅實的盾牌。

「下一位，關嘉宜同學。」

關嘉宜應聲站起，從她的座位走到黑板之前。

她經過李老師身邊的時候，李老師察覺了她脖子上的汗珠，又瞧到她面無血色的樣子，便問：「嘉宜，你沒事吧？不舒服嗎？」

關嘉宜看了李老師一眼，只是微微搖頭。

她站在黑板前，面向班上的同學，發現當下全班三十多個同學都在看她。她的嘴巴開始打顫，腦袋空白一片，但她此刻無法逃走。

她張開了口，把一個個英文字吐出來，結結巴巴的，像極一個故障的機器人。

她的眼神無處安放，就只得在課室內亂掃，班上的一個個臉孔頓時變得模糊起來。

三分鍾過去，她的演講完結了，步履不穩地回到自己的座位。她已不記得自己剛才說了些甚麼話，只知道這次的三分鍾演講，自己說得一塌糊塗。

在她返回座位的時候，她聽到有一位同學對其鄰桌說：「你有看到嗎？關嘉宜的腿剛才一直在抖！」

「對對對，她抖得很厲害，也太膽小了吧？」那個鄰座雖然已壓下了聲線，但他的激動還是表露了出來。

關嘉宜在聽到這段對話後，更是覺得無地置容。

坐下後，她仍收到來自其他同學令人不舒服的目光，評論著剛才她不濟的表現。

她的鄰座叫家正，是個男生，但家正完全沒有安慰她的打算，只是顧著在玩弄自己手上的橡皮擦。

下課的時候李老師特地把關嘉宜叫到了門外，用責備的語氣問她︰「你今天的表現失準了，是發生了甚麼事嗎？」

關嘉宜垂著頭，自責地說︰「我……昨天忘記了準備……」

李老師嘆了口氣︰「你一向的英文說話是不錯的，但這次的演講練習會計算在平時分內你應該是知道的吧？你也太大頭蝦了。」

「我知道……」關嘉宜仍然不敢抬頭望向李老師。

「唉……你之後的表現要努力一點啊！知道了嗎？」

「嗯……」關嘉宜連連點頭。

「嗯。」李老師輕拍關嘉宜的肩，踏步離去。

回到課室，關嘉宜再次聽到周遭同學對她的評論。

「你看看她的表情，剛才一定在外面被李老師訓話，扺不住哭了吧！」

「對，我看也是了。」

回到座位，眼淚都在眸子裡打轉。家正瞧了她一眼，見她欲哭不哭似的，便問︰「李老師叫你出去做甚麼？」

「沒甚麼……」

「忘記準備了嗎？」

「甚麼？」

「剛才的演講。」

「你怎知道。」

「你之前的表現都不是這樣的。」

「哦？」

兩人都靜了下來，關嘉宜繼續在準備下堂課要用的課本，家正則仍在玩弄手上的橡皮擦。

「沒有不開心吧？」家正說得細聲，像在自言自語的。

「沒有。」關嘉宜笑說。

「不開心不要緊，但不能哭。」

「為甚麼？」

「那是弱者的表現，你哭得愈厲害，旁人就只會嘲笑你得更厲害。」

「你……就不會哭嗎？你未曾哭過？」關嘉宜側頭看著在玩橡皮擦的家正。

家正頓了頓：「好吧，更正一下。不開心不要緊，但不要在人前哭。」

下一節課的老師來了，家正收起了橡皮擦，打開了課本。

「沒有人知道，那就不算哭過了。」他微微一笑。

關嘉宜看著他，只羨慕他是個堅強的人。

跟家正當了「鄰居」將近大半年，此時關嘉宜才開始真正留意他。畢竟，關嘉宜從來都不敢去主動認識別人，也沒多少人願意跟她當朋友。

皮膚黝黑的家正，似是經常都暴露在太陽底下。個子不高，體型不算壯碩，卻有些結實的肌肉。

「為何你一直看著我？」家正問。

「不，沒甚麼。」關嘉宜別過了臉，並感覺臉上一陣灼熱。

下課回家時，關嘉宜一直都走在家正背後。她不是一直在跟蹤家正，她與家正的路相同而已。

原來，她一直都沒發現，她跟家正居住的地方，就只不過相差一條街。

家正的步速很快，像是在趕時間，也就沒注意到後方的關嘉宜。

而關嘉宜懷著對家正的好奇，也不經意地加快了步伐。

不久，家正走進了一家好像是搬運公司的店舖，關嘉宜站在不遠處的一個轉角位置，正在猜想他走進去的原因，就瞧見了他走了出來。但不同的是，他把校服的恤衫脫掉了，剩下一件白色背心，並捧著一大箱東西從店內走到外邊的貨車後面。

關嘉宜不禁愣了愣：「難道……他是在打工嗎？」

關嘉宜看著家正把一箱又一箱的貨物搬出來，不消一會兒已經大汗淋漓。

正在工作的，還有一個個子高大，打著赤膊的中年男子，他看上去是家正的老闆，因為他就只是一直站在一旁使喚家正。

不過，一個十多歲的中學生，被人使喚好像也是理所當然。

翌日，關嘉宜回家的路線稍微改變了，她特地走進了家正打工所在的那條街道。

在經過那家搬運公司之際，她忽然聽到了一陣叫罵聲從店舖內傳出來，她嚇得愣住了，聽得是一把男聲。

「怎麼你連這少少的事也做不到？你叫我如何跟客人交待？你腦裡種草了嗎？」

一字一句，就像平常馬路上進行鑽地工程的炮擊聲，震耳欲聾。

沒多久，罵聲終於停止，只見家正一言不發走出來，轉入了旁邊的一條小巷。

關嘉宜探頭看進小巷裡，發現家正抱著頭，坐在一疊木卡板上。

關嘉宜一小步一小步地靠近，家正聲到聲音，猛地抬起頭來，兩人看到彼此的臉，都是一愣。

「你……沒事吧？」

「能有甚麼事？」

關嘉宜從袋裡拿出了一張紙巾。

「我才不需要。」家正別過了臉，用手往臉上抹了抹。

「給你……擦……擦汗的啦……」

家正望回來，呵呵地笑︰「這樣就差不多。謝謝。」並伸手接過紙巾。

「有甚麼好笑？」關嘉宜問。

「有甚麼不好笑？」家正頓了頓，又說︰「教你做人吧！笑是最強大的武器，也是最堅實的盾牌。」

這時，那個中年男子出現在路口，喊著家正的名字，聽罷，家正便掛著笑臉迎了上去。

在他消失之前，他回頭向關嘉宜喊︰「剛才的事，你甚麼都沒看見喔！」

關嘉宜點頭。

然而，她不但全都看見了，家正的身影，她更是無法忘懷。

------------預告------------
二十五。//至少我學會了勇敢。

二十五。
//至少我學會了勇敢。

樂樂坐在陳梓浩的大腿上，自在地舔著自己的小手。

梁若柔和關嘉宜則在一旁佈置待會兒要拍攝的場景。梁若柔不滿地對陳梓浩說︰「你別偷懶啦！快來幫忙！」

「樂樂不讓我過來，我也不想的嘛。」陳梓浩一臉得意。至今，樂樂仍然不讓梁若柔碰，眾人都不明白為何。

「要女孩子做這些粗活，你好意思嗎？」梁若柔搬開了一個木櫃，說。

「說不定你比我還強壯呢。」

「你說甚麼？」梁若柔指著陳梓浩，噘著嘴。

「好啦好啦。別吵架了。」關嘉宜說，嘴角上揚，有點像個媽媽。

「你該罵一下鍾齊吧，他又遲到了啊。」陳梓浩邊說邊撫摸樂樂的額頭。

今天難得四人都有空，鍾齊卻在中午時臨時又說要遲半小時才來。

三人佈置好場景，又練習了一些鏡頭的走位，鍾齊才終於出現。

「嗨，很久沒見了。」鍾齊說，語氣保持他一貫的輕浮。

「你終於來了。」關嘉宜鬆了口氣。

「來吧來吧。」梁若柔急不及待。

由於劇本裡大部份都是梁若柔和鍾齊的對手戲，因此他們之前已耽誤了很多時間。梁若柔跟鍾齊快速地對了一次稿子，就開始了拍攝。

拍攝途中，關嘉宜都會給予演員一些引導和意見。這段日子下來，她導演的功力已增強了不少。

「那個……你們交談的時候可以多看對方的眼睛，也可以有多些互動的動作，例如用手碰一下對方之類的，感覺會更親密點。」

兩人照做了，出來的效果果然更像真正的夫妻。

「觀察細膩！」陳梓浩在旁稱讚，關嘉宜的臉微微一紅。

休息的時候，大家都坐在客廳裡。陳梓浩一直拿著逗貓棒在跟樂樂玩，梁若柔在旁不甘心地看，關嘉宜去廚房找零食，鍾齊一個人坐著玩手機。

「你不過來跟樂樂玩嗎？」梁若柔問鍾齊，記得他好像也喜歡貓。

「對，說不定樂樂也會喜歡你呢。」陳梓浩說。

「不了，你們玩吧。」鍾齊的回應有點敷衍。

兩人自討沒趣，也就沒再回應。

繼續拍攝的時候，梁若柔和鍾齊都很合拍，過程比剛才順利，但陳梓浩瞧向關嘉宜的臉，卻發現她皺起了眉頭，便問︰「他們不是表現得挺好的嗎？幹嘛這副表情？」

「你不覺得……有點奇怪嗎？」

「那裡奇怪？」

「你留意一下他們的互動。」

又拍攝了一幕，陳梓浩發現他們兩人之間好像多了一份微妙的距離感。

「對！這就是我想說的。明明他們之前演戲的時候還挺放得開的，我更覺得他們好像不止朋友的關係，你覺得呢？」關嘉宜妯聲說著，怕兩位演員會聽到。

「喂。」陳梓浩盯住關嘉宜的臉。

「嗯？」

「你甚麼時候變得這麼八卦？不像你呢。」

關嘉宜愣住了。

「我……只是看著他們有點好奇而已……」

「我是覺得他們沒甚麼啦。」

「那你覺得……梁若柔有喜歡的人嗎？」

「我覺得有吧。」

「你怎知道？」關嘉宜的雙眼睜大了。

「猜猜而已。」

「那麼你呢？有嗎？」關嘉宜突然把問題指向他。

「我？」陳梓浩瞪大了眼睛，不禁笑了起來。

梁若柔剛好走了過來，問︰「你們正在聊些甚麼？」

「沒甚麼啊，我們繼續吧。」關嘉宜說。

「講笑啦。」她又對陳梓浩說。

於是他們又開始了拍攝的工作。時間並不充裕，他們都希望能拍到多少就拍多少。

在今天的最後一個鏡頭拍完後，關嘉宜累得攤了在沙發上。鍾齊馬上就離開了，說有事要忙。

梁若柔和陳梓浩都幫忙收拾東西，包括把器材收好及把地方還原。

收拾的時候，關嘉宜特地把梁若柔叫到房間裡去，留下陳梓浩在客廳。

關嘉宜悄悄地問︰「你跟鍾齊……有甚麼關係嗎？」

「甚麼關係？沒有啦。」梁若柔笑說。

「你們之前走得挺親密的啊。」

「很明顯嗎？」梁若柔把一件機械零件塞進了箱子。

「所以是真的？」關嘉宜感到驚訝。

「不是。他應該是對我有好感啦，但我拒絕他了。」梁若柔說得淡然。

「為甚麼？你有男朋友嗎？」

「沒有。」

「有喜歡的人？」關嘉宜停下了收拾的動作，一雙眼睛怔怔地望著梁若柔。

「嗯。」

「我認識的嗎？」

梁若柔笑了笑︰「你現在跟我們玩得多了，怎麼變得八卦起來了呢？」又摸了一下關嘉宜的頭。

「我只是好奇一下而已……」

「你不認識的。」梁若柔淡淡地說，言語間夾雜了一點悲傷。

「哦……」關嘉宜沒再說話，臉上隱約流露出笑意。

兩人在房間裡把剛才拿出來的道具一一收拾好，關嘉宜看著手上的一些零件和布料一直在笑。

「為甚麼你今天好像很開心似的？」梁若柔問。

「拍攝順利當然開心。」

兩人回到客廳，卻見陳梓浩正坐在沙發上玩手機遊戲。

「客廳整理好了你怎麼不過來幫忙？」梁若柔沒好氣地說。

「你們有兩個人耶！還不夠嗎？」陳梓浩反擊。

沒多久，陳梓浩和梁若柔都準備離開。

「你們是不是回家？」關嘉宜問。

「不，我還要回學校一趟。」陳梓浩說。

「真的嗎？剛好我也要回去，一起？」關嘉宜興奮地說。

「哦？沒問題。梁若柔你呢？」

「我回家啦。」

三人臨離開前，關嘉宜特地抱起了樂樂，吻了他一下。

------------預告------------
二十六。//是無法喜歡，還是不想喜歡。

仍有人看嗎
如果喜歡的話希望可以留個正評支持一下
覺得不好看想棄追的話也希望可以給一點意見小弟

睇緊呀

一早已經正咗評喇

無言感激

二十六。
//是無法喜歡，還是不想喜歡。

最近，「白雪雪」的對話群組安靜了許多，一來大家也開始忙自己學習的事情，沒有再約聚會。二來原本最活躍說話的政航完全沉默了，大伙人在聊天時，都沒看到他回話。

和政航一樣，佩愉都再沒有在群組內說話。

陳梓浩察覺了政航的不對勁，本來想傳個短訊給他，但由於從來都是政航主動找他的，他竟也不知該說甚麼好，結果那個短訊也就無疾而終。

再者，陳梓浩自己也有煩惱的事。

這幾天，關嘉宜都有傳短訊給他，有時是關於樂樂的近況，有時是關於拍攝技術上的討論。

他倆傳訊息的密度急升，使陳梓浩不禁猜想關嘉宜對他是否有甚麼特別的感覺。

這並不是陳梓浩自信地認為自己有吸引力，而是他確實從與關嘉宜最近的對話中感到了與平常不同的感覺，就像是偶爾會有一道微細的電流經過心臟。

昨天，關嘉宜約了他吃午飯，原因是被朋友放鴿子了。但關嘉宜也曾跟陳梓浩說過，她在大學並沒多少朋友，平時大多都是自己吃午飯。

陳梓浩答應了，兩人去了學校附近一家平價西餐廳食了個午飯。他們聊的話題跟平常差不多，但關嘉宜的舉止卻不太正常。

例如她把桌上的調味料連續搞亂了兩次，餐具也掉了好幾次在地上。

「這家餐廳挺好吃的，之後可以再來吃。」關嘉宜說。

「之後？」

「我是說……之後如果我約其他朋友的話也可以再來這裡吃。」關嘉宜的眼神無處安放。

「哦……」

這頓飯過後，陳梓浩心裡多少能肯定關嘉宜對自己即使不是喜歡，也有希望加深彼此關係的好感。

她喜歡他，他卻從沒想過自己喜不喜歡她。

嚴格來說，他已很久沒打算再喜歡人了。

在往圖書館的路上，關嘉宜又傳來了訊息，陳梓浩一陣恍惚，停住了在路上。

「喂！你站在路中心幹嘛？」陳梓浩的左肩被撞了一下，一看，是梁若柔。

只見她正捧著一大堆畫畫工具，站姿有點狼狽。

「沒甚麼，在想事情罷了。」

「喔喔！在跟關嘉宜傳訊息呢……放，學，後，有，空，嗎？」

「你真喜歡偷看人家的電話……你捧著這堆東西去哪裡？」陳梓浩馬上轉移話題。

「回設計系放回我的東西啊。對了，你能幫忙拿一下嗎？」梁若柔說。

「好啊。」

陳梓浩接過了她的幾塊畫版，梁若柔說那是她快要完成的一份個人專題研習，花了她好幾個星期去做，也佔很大的分數。

兩人穿過了幾幢建築，來到了設計系所屬的大樓。

這幢大樓的裝潢給予陳梓浩一種和別的學系截然不同的感覺，白色為主調的室內空間使地方更光亮開明，簡約的設計給人時尚的感覺。偶爾他還能在牆上、玻璃上發現各種藝術的痕跡，例如海報、畫作等等。

「要是工程學院的建築有這麼美我都不會再走堂了。」陳梓浩笑說。

梁若柔的貯物櫃位於五樓，兩人步出升降機時，首先映入眼簾的是一間以落地玻璃隔開的工作室，一張張面積寬闊的工作檯井井有條地擺放在內，劃出了一個又一個的創作空間。每張檯的檯面都擺放著各式的器具，也有只完成了一半的作業。

工作室內有數名學生正在工作，其中一個女生瞧見了梁若柔，立即向她揮手打招呼。見狀，梁若柔也對那女生報以一個燦爛的笑容。

其他人都看到梁若柔了，紛紛往她的方向看過來。一名男生更大叫了出來，聲音穿透玻璃︰「梁！若！柔！你回來了！」

梁若柔被他逗樂了，摀住肚子大笑。

「沒料到他們都在呢！我先進去打個招呼，你等我一下。」梁若柔對陳梓浩說。

陳梓浩點頭，站在門口沒有跟著進去。

只見梁若柔一踏進工作室，一個女生就上前抱住了她不放，而其他人亦圍了上來。

「真受歡迎呢。」陳梓浩在心裡默念。這是他第一次看到梁若柔和其他朋友相處的畫面。

陳梓浩靠著走廊的牆，滑了一下手機，又覆了個訊息。眾人在高聲聊天，談笑聲都傳到門外，他雖然沒意偷聽，但卻也聽到了幾句。

「他是你的新男朋友嗎？普通了一點嘛。」其中一個女生瞟了陳梓浩一眼。

「這次你終於要承認交了新男朋友嗎？」另一個男生說。

這些說話陳梓浩都不太在意，但梁若柔卻回了一句︰「不是啦！他有女朋友的了。」

他馬上有鼓衝動想走進工作室去問她在說甚麼屁話。

眾人聽到後，就沒再談論梁若柔和陳梓浩的關係了。他們寒喧了一番，梁若柔才從工作室走了出來。

兩人轉了幾個彎，來到走廊的盡頭。梁若柔打開了貯物箱，把手上的東西塞進去。

「剛才你為何要說謊？」陳梓浩問。

「甚麼？」梁若柔裝作聽不明白。

「你說我有女朋友這句。」

「哦……那你就是有女朋友嘛！我沒有說錯。」

「我哪有。」

「還說沒有？都出去約會了，還不斷在傳短訊。」梁若柔的嘴角偷偷上揚。

「甚麼約會？」陳梓浩就只想到上次跟關嘉宜吃午飯的事。

「早兩天你不是跟關嘉宜去吃西餐了嗎？都被我看到了喔！」梁若柔故意拖長了尾音，一臉得意。

「那不是約會啦。」

「所以你們不是在交往？她應該對你有意思喔！」

「我猜也是啦……但我們真的沒在交往，你就不要亂說話了，散播未經證實的資訊。」

梁若柔吐了吐舌，說︰「不好意思啦，不過，不這樣說他們是不會心息的。」

「甚麼意思？」

梁若柔就只是搖搖頭，然後把貯物櫃鎖上。

兩人離開時，再次經過了應該是屬於梁若柔她們那年級的工作室，她們隔著玻璃門又打了個招呼，但這次就沒有停下來聊天了。

陳梓浩有個疑問︰「為何你有一個工作室，空間比圖書館的自修位置大得多，又有朋友相伴，但你卻不在這裡做功課和溫習？」

「在這裡我專心不到啊。」梁若柔笑了笑。

「你跟他們的關係很好啊，我瞧他們很關心你的感情生活。」

「你說得對，他們總是希望我能交到男朋友，還常常把不同男生介紹給我呢，弄得好像相親似的。」

「不好嗎？」

梁若柔再次搖搖頭。

「別說我了，有人喜歡你，你便試試交往吧！何況關嘉宜也不可能是個壞女生，放心吧。」

「我不了啦……我喜歡不了人。」

「怎麼說？」

「嗯……一言難盡。總之我就以後都無法再去喜歡一個人了。」

說起來，陳梓浩發現自己未曾跟梁若柔說過自己的感情事，包括關於思晴的事。

梁若柔沉默了數秒，說︰「是不能，還是不想？」

陳梓浩不懂回答，只好反過來問她︰「在你朋友介紹給你的男生中，總有喜歡你的吧？你又不去試一試？你也是喜歡不了嗎？還是其實不想喜歡？」

梁若柔忽然停下腳步來了，低著頭。

「陳梓浩，我討厭你。」說罷，她就往反方向走了。

早幾天，琪琪曾跟她聊過這話題。

「你真的還喜歡著晉行嗎？」

「真的。」

「不再嘗試一下跟其他人發展嗎？像是你的學系好像也有些男生不錯啊。」

「我也想啊，但就是不能。」

「真的嗎……」琪琪既是懷疑，又是擔心，她不希望梁若柔因為一個人放棄了自己的幸福，但梁若柔卻好像甚麼都聽不進耳。

對話結束了，琪琪只能輕輕嘆氣。

望著梁若柔的背影漸走漸遠，陳梓浩當下有點不知所措，只知自己說錯了話。四下張望了一下，卻見關嘉宜就站在不遠處的一幢大樓門前，用著帶點天然呆的眼神看著他。他才驚覺剛才只顧著和梁若柔聊天，都忘了自己已答應了關嘉宜下課後會陪她去買東西。

------------預告------------
二十七。//再次擁有喜歡的感覺。

咁少人留言嘅？個故咁好睇
推